[本地足球] 2017/18 港超聯及港隊亞盃外討論區(86)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超：
09/12/2017 - 14:30 - R&F畜力 vs 東方龍獅 @廣州燕子崗體育場
09/12/2017 - 17:30 - 香港飛馬 vs 夢想FC @香港大球場
10/12/2017 - 14:30 - 和富大埔 vs 陽光元朗 @大埔運動場
10/12/2017 - 14:30 - 標準流浪 vs 傑志 @深水埗運動場
10/12/2017 - 17:30 - 理文 vs 冠忠南區 @將軍澳運動場 (OnTV直播)

菁英盃分組賽(A組)
16/12/2017 - 14:30 - 理文 vs 東方龍獅 @斧山道運動場
17/12/2017 - 14:30 - 陽光元朗 vs 夢想FC @青衣運動場

菁英盃分組賽(B組)
16/12/2017 - 17:30 - 傑志 vs R&F畜力 @將軍澳運動場
17/12/2017 - 17:00 - 標準流浪 vs 香港飛馬 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

高級組銀牌四強：

2017-12-24 15:00 傑志 vs 陽光元朗 旺角大球場
2017-12-25 15:00 南區 vs 東方 旺角大球場 (OnTV直播)

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

省港盃：
日期 對手（主場／作客）
2018-01-04 vs 廣東 （主）
2018-01-07 vs 廣東 （客） @廣東省人民體育場(東校場)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

未來入籍名單:

2017：基頓
2018：基奧雲尼，中村
2019：謝家強，迪高
2020：保羅，林柱機，杜馬思，勞高，盧斯安奴，費蘭度

大學隊球員李茂入兩球
之前仲笑佢廢
我島2:0賓賓

我島刷分計劃成功進行

我認為賓賓輕敵，以為派u23都吊打我島
賓賓世界排名118

賓賓紅牌

我島3:0

lm

菁英盃B 組冠忠南區1:1 傑志

kim out

G Chi

me island 搞邊科咁撚勁

u23姐

夢想主帥梁志榮就稱東方球員用波能力上佳，只不過近況不順才讓夢想有機可乘，他透露待菁英盃分組賽對陽光元朗後，球隊可能試新陣容，派更少上陣的年輕球員作賽或只用3名外援。

全場完，我島3:0賓賓
我島全華班正選
上半場水晶宮青年軍入替陳浩瑋

賓賓輕敵，以為派大量u23加少少入籍兵都吊打我島

第一眼睇左做派更少年輕球員上陣

賓賓世界排名118

而家u23，過幾年就大國腳啦

me too

【菁英盃】東方分組賽兩連敗 出線機會渺茫

東方龍獅今晚將軍澳運動場上演的港超聯菁英盃A組分組賽，以0:1不敵夢想FC，在分組賽連輸兩場，爭取出線的機會相當渺茫。

兩隊在579名球迷面前季內首度交鋒，東方變陣出戰，改踢三中堅的3-4-3，兩名U22球員為茹子楠及李嘉華，而夢想FC則有西班牙中場加倫傷癒復出。

戰況一直膠著至29分鐘，東方中場迪高禁區頂主射罰球被夢想FC門將謝家榮托出底線。補時階段，夢想FC守衛羅梓駿左路入楔的前鋒拿祖施，可惜這位西班牙前鋒射斜，兩隊半場打成0:0。

易邊後，夢想FC稍佔優，並有較多的控球時間，亦有較多有威脅的埋門，戰至71分鐘，鄭展龍左路傳中林衍廷接應飛頂僅高出。四分鐘，東方終失守，夢想FC守衛黎厚希右路傳中，鄭展龍禁區內接應撞射入網，夢想FC領先1:0。東方餘下時間仍有機會，先是前鋒洛迪古斯門前施射被夢想FC守衛及時解圍，而黃梓浩在完場前兩分鐘左路禁區勁射中楣未能平扳敗局，一球不敵夢想FC，繼分組賽不敵和富大埔後，再輸一場，而夢想FC全取三分後，與同樣兩戰兩勝的和富大埔同得六分，排在一二位。

東方教練司徒文俊賽後表示，球隊分組連輸兩場，要爭取出線餘下兩場全勝，還要望對手失分，基本上已不太可能，他說：「球隊此戰改踢三個守衛的陣式，防守上基上是比較穩健，但中前場的配合則需要改善，而球隊在此賽踢來是比較吃力。」夢想FC教練梁志榮賽後表示，球隊士氣處於相當好的情況，希望保持水準，而球隊是佔有比較多的控球。

東方應該局已出
即使未來兩場拎六分
都會因對場成績不及而過唔到大埔同夢想頭

東方而家最緊要係下場打贏畜力

贏唔贏到真係未知

我島用血統兵+超齡球員屈菲律賓U23機

少左兩隻鬼都唔贏？

我島刷完分排名仲高過秦國
李茂=鄧達

no no
我島入籍兵全部休息
除左惟一入籍兵:17歲水晶宮青年軍上半場入替陳浩瑋

之後我島仲要三日三賽
我島東亞稱雄

我島全華班正選

【Matchday - KC Southern vs Kitchee】

《賽後訪問 - 主教練鄭兆聰》

冠忠南區今午在菁英盃分組賽被傑志逼和一比一，終止三連敗走勢，主教練鄭兆聰賽後盛讚球員踢出不畏懼精神，Ricky說：「接連兩場面對班霸球隊，球員都有不想輸的態度，將南區精神完全展現，雖然傑志今仗以半力應戰，但球員拼搏至最後，打和都是一個合理戰果，亦提高球隊未來兩場賽事的信心。」

被問到對於今場三位上陣的年青球員有何評價，Ricky表示：「不可以苛求他們太多，畢竟每星期只能夠跟隨球隊操練兩至三課，的確是有所不足，不過能夠讓年青球員上陣，也會感到開心，始終讓他們感受港超聯的真正速度，才可以進步及成長。無論如何，他們都是土生土長的本地球員，只要我有機會，他們亦願意在這裡發展，冠忠南區必定會全力支持。」

#冠忠南區 #冠忠巴士 #kcsouthern #發放正能量 #unityisstrength #wethesouth #southforone #HKPL #matchday

于揚加油

港超豬仲有咩好講

我島

我估佢下年東亞杯佢已會上陣，我島前場無咩人

劍指2022世界杯

南區主帥鄭兆聰賽後讚賞球員的比賽態度，認為今仗賽和合理：「對方有太多球員，不同的配合所以很難預計。不過球員面對傑志等強隊仍然沒有退縮，而且我又可以讓年青球員有機會上陣，總括而言賽和屬合理。」談及今仗3名上陣的U22球員，Ricky坦言想讓他們成長：「始終于楊、Paco（陳凱柏）和陳靜謙都是本土球員，能讓他們踢都很開心。但他們要更努力去感受職業足球的速度，和他們在青年軍完全不同，不會有太多時間去思考。」

陳靜謙（右）於下半場中段由于楊入替。

首次為南區上陣的陳靜謙指期待這刻良久，但同時亦有緊張：「始終面對這麼強勁的對手都有少許壓力，加上青年軍踢過傑志，心情也有少許複雜。少許吐氣揚眉的感覺吧，始終也努力過，可以在職業足球舞台登場很開心。不過隊友對我說第一場就可以面對傑志反而更好，能夠更快適應職業足球節奏。」他又指後防拍檔列文、加拉度和史必等均令其更放鬆。另一名倒戈的中堅列文同樣表示心情複雜，「因為我效力傑志時都有很多好回憶，亦有很多好朋友。但在場上就要專業地將友誼放一旁，完場後才變回好朋友。」

Ricky：「始終于楊、Paco（陳凱柏）和陳靜謙都是本土球員，能讓他們踢都很開心。」
add oil

今日臨完場列文同保連奴都有少少衝突

oh, what happen?

足協邀請賽》李茂梅開二度 中華3球完勝菲律賓

中華隊前鋒李茂（右二）頭槌破門後狂奔慶祝。（李弘斌攝）
小字型
中字型
大字型
2017年12月03日 20:07 中時電子報 李弘斌／台北報導

中華隊前鋒李茂（藍25號）在第38分鐘側身頭槌破門。（李弘斌攝）
中華男足今天在「中華足協國際邀請賽」首戰菲律賓，展現罕見的高空轟炸能力，前鋒李茂在上下半場各頂進1球，「甜甜圈弟」沈子貴（Will Donkin）也在台灣主場處女秀建功，開角球助攻陳庭揚頭槌破門，終以3比0完勝世界排名118的菲律賓。

中華男足旗開得勝，3分落袋，也在本屆賽事暫居第1，4日晚間7時將與東帝汶交鋒。東帝汶3日以1比2不敵寮國，菲律賓、寮國目前都是1勝1負。

中華隊此役祭出4-2-3-1陣式，李茂出任單箭頭，陳浩瑋與傷癒歸隊的陳昭安分居左右兩翼，隊長陳柏良攻擊中場，溫智豪、陳毅維組成雙防守中場。上半場中華隊控球占優，但菲律賓也打得相當強勢，以反擊與中華隊周旋。

李茂（左）進球後衝到休息區前面握拳躍起慶祝，總教練蓋瑞懷特也興奮不已。（李弘斌攝）

李茂與菲律賓後衛搶球。（李弘斌攝）
第38分鐘，中華隊在中路獲得自由球機會，溫智豪精準將球吊入禁區，李茂躍起側身頭槌，硬是把球頂進球門遠角，替中華隊先馳得點。

年僅16歲的「甜甜圈底迪」沈子貴（Will Donkin）此役沒有先發，但因陳浩瑋開賽不久就在衝撞中倒地接受治療，隨後雖然繼續拚戰，英籍教頭蓋瑞懷特（Gary White）仍第42分鐘換人，把沈子貴推上左邊鋒位置。

年僅16歲的沈子貴以角球助攻。（李弘斌攝）
下半場中華隊以游家煌入替右翼陳昭安，第63分鐘他右路下底吊中，李茂衝頂破門攻入個人第2球。中華隊吃下定心丸，隨後菲律賓古拉多肘擊陳毅維，遭直接紅牌罰下，中華隊把握人數優勢，第81分鐘沈子貴開出左側角球，後衛陳庭揚再頂進1球，鎖定最終比分。

年僅16歲的沈子貴以角球助攻

突然諗起琴日垃立分身打吡迪天奴入咗場

【菁英盃】傑志辛祖獲父母撐場

見到有人問侯佢母親

賓尼雲圖龍門攻入第一分

坐我附近

本人發現小部分球迷特別憎俊立部分球迷， 作出嚴厲聲明， 大家都知道俊立有問題， 上屆會令到好多 打氣團覺得麻煩( 特別係傑志打氣團、 東方龍獅打氣團同埋南區打氣團) 造成不便， 當然俊立有時都會知錯， 向受影響嘅球迷致歉。俊立就係知道自己錯，但係當時唔識控制， 但係都有講對唔住， 知錯能改點解唔畀多一個機會畀人呢？
今屆港超聯老實講俊立冇乜事搞， 點解仲有啲伯伯針對一個智障人士呢？ 針對一個智障人士真係真心冇同情心兼on9， 希望我出呢個聲明能夠令某啲人停止歧視。
#咁耐嘅嘢仲攞返嚟講
#反歧視多包容呢一句唔係冇聽過呀嘛
#唔好話我呢一個老土老實講教育嚟㗎
#俊立
#廢老(腦)

我島派passport有效

冇搞事因為冇乜入場姐
港共政權+媒體

true

鍾意撚弱能人士嗰d仆街真係食屎大

講起俊立，之前傑志送formula e飛俊立好似中咗獎，唔知佢最後有冇入場

又真係

菁英盃】鄭展龍建功助夢想挫東方 傑志驚險逼和南區

傑志及東方龍獅兩支參戰亞冠盃的港超球隊，今日（12月3日）在菁英盃分組賽均未能獲勝。其中東方在A組面對夢想FC，遭年輕港腳鄭展龍一球擊敗，連輸兩仗後，出線已十分渺茫；至於B組的傑志則與冠忠南區戰成1：1。

東方龍獅在上一場菁英盃分組賽慘負和富大埔，今日面對由前贊助商支持的夢想FC，再度派出U22球員李嘉華及茹子楠上陣，前中超兵吳偉超亦獲得今季首次正選機會，惟東方全場踢得較為被動，夢想雖派出4位U22球員，但謝家榮、鄭展龍、羅梓駿及林衍廷均是常規正選，以純熟的走位配合控制戰局。兩軍上半場互無比數，易邊後踢到74分鐘，黎厚希右路傳中，鄭展龍門前剷入成1：0，落後的東方至此才傾力反撲，但黃梓浩左路窄角度抽射中門楣、完場前洛迪古斯近門起腳又欠力度，夢想終憑鄭展龍的入球險勝。
不捨得離夢想 又盼體驗亞冠

鄭展龍早前入選香港代表隊、並在0：2負予巴林的友賽上陣，當時對自己表現失望的「阿龍」，表示在球會獲教練及隊友支持，加上自行調整心理，已回復信心；這位由傑志外借的小將又透露，下半季的去向仍要由母會決定：「其實也希望繼續效力夢想，在這裏我經常上陣，大家也一條心爭取好成績，若要離開，當然不捨得，但亞冠盃分組賽始終是高水平賽事，我也想體驗，不過最後仍要視乎傑志的決定。」
東方兩連敗後，晉級已較為渺茫，且球隊1月中就要出戰亞冠盃外圍賽第2圈，對手極可能為越南球隊清化，主帥司徒文俊認為尚有時間調整：「菁英盃賽事有兩名年輕球隊在陣，不能反映我們的實際狀況。對於清化，由於他們未曾參加過亞冠盃，我們仍要蒐集更多資料，但聽聞他們的主帥不會留任。」

南區蘇沙面對空門射中柱

B組的傑志在斧山道運動場惡鬥冠忠南區，再度派遣U22小將巴拉克及畢頓，分別出任中場及左閘，南區則有中場陳靜謙作地標戰，後衛陳凱柏亦出任正選。戰至16分鐘，馬高斯接應史必左路傳中，幾乎無人看管下頂入為南區打開紀錄，「藍鳥」在餘下時間主導戰局，並在下半場換入辛祖及保連奴加強鋒力，75分鐘，費蘭度接應辛祖傳送射入扳平，保連奴其後一次持球獨闖禁區，疑遭南區門將謝德謙撲跌，但球證未有反應，南區多次反擊亦極具威脅，蘇沙把握黃洋及金東進連環「跣腳」，面對空門竟射中內柱彈出，兩軍終戰成1：1完場。

南區主帥鄭兆聰謂，傑志陣容深厚，難以破解，認為和波合理，同時期望年輕球員繼續努力：「他們能力一定未足夠，但也希望他們能感受到真實比賽的速度，畢竟在青年聯賽取得大量入球的意義不大，在這裏，做判斷要很快，例如于楊射失的一球。若他們有心，我們一定會繼續給予機會。」

保連奴其後一次持球獨闖禁區，疑遭南區門將謝德謙撲跌，但球證未有反應

現場好多球迷屌柒球證做乜唔罰12碼

這位由傑志外借的小將又透露，下半季的去向仍要由母會決定：「其實也希望繼續效力夢想，在這裏我經常上陣，大家也一條心爭取好成績，若要離開，當然不捨得，但亞冠盃分組賽始終是高水平賽事，我也想體驗，不過最後仍要視乎傑志的決定。」

黎同光勝狗志

老實講，西班牙三寶亞冠能上陣
如果4小龍可以係亞冠成日出就當然好
但如果只係返傑志坐bench本地賽同亞冠都無得出，寧願留在尖隊
年青球員比賽經驗最重要
其它同齡球員胡晉銘，徐宏傑港超已上陣幾十場，明顯進步大

年僅16歲的沈子貴以角球助攻
我島派passport俾幼幼有效
香港足總亦要多加邀請幼幼，例如蕭高進(有可能將來搞到)

龍返傑可能性唔大，反而羅梓就機會高啲

球會利益vs球員個人利益

Why

羅梓 佢97年
有擔泥Dani wo

我個人覺得啫
羅梓都叫做打過亞冠外

傑志又唔係多翼衛，最有機真係羅梓

列文推保連奴

有

計得失球
唔係計對賽成績

push一push

菁英盃A組東方龍獅0:1夢想FC

有鄭展龍入波片

LM

腦屎又瘋了

腦屎話要清算恥笑佢嘅人

曼城準備破處了
小傑仔 are u ready?

甚麼？

屌你老母老屍又燈

心地唔好

曼城13連勝 下隊13連勝係咪你東

魯卡斯同老c有咩關係？

我東是要做到十四連勝，不是十三，無聽書!
btw 做咩咁夜都唔訓 屌你老母訓先 聽日起身溫MIS 2 埋大食撚屎
professor食撚屎 人地考緊試我就出緊place 狗都不如

越南媒體周日(12月3日)報道稱，在越南足總推薦下亞協邀請清化參賽，清化主席尹文方證實球隊已接納亞協的邀請，他說：「球隊將盡快確認新任主帥、簽入新球員並且讓原有球員爭取時間休息。」

由於亞冠外作客東方是明年1月23日，清化只餘大約7星期去準備，可謂與時間競賽，亦要改變原訂的季前備戰，全隊成員包括新帥、新兵將在本月21日集結開始備戰

收聲啦

唔甘心成世人做球隊洗㡳褲管理員，食回頭草自篤做25？

又有潮語

腦屍: 東方唔需要用精液盃去證明自己有幾廢

最大問題係唔知亞協點樣搬龍門法
西班牙三子都唔知有無等踢
有得踢嘅話連所有借將都唔洗收

羅梓完全缺乏比賽經驗，同齡球員徐宏傑港超已上陣近50場

笑死

台英混血新星沈子貴 送出國家隊首個助攻

台英混血的「甜甜圈弟」沈子貴(Will Donkin)在中華足協國際足球邀請賽，中華隊4日交 手菲律賓的首戰就有出賽機會，並成功送出一記漂亮助攻，賽後他也直呼相當開心。 台裔英籍的沈子貴年僅16歲，目前效力英超水晶宮U18，今年11月才披上中華隊戰袍，在 亞洲盃資格賽，客場遠征土庫曼時迎來中華男足國家隊首秀，不過在第85分鐘上場，僅替 補不到10分鐘。 今天沈子貴在上半場第42分鐘接替陳浩瑋擔任前鋒，這也是他首度登場最久的一次，上場 不久後嘗試射門可惜未進。下半場第81分鐘開出左角球，成功將球送入禁區，由陳庭揚頭 槌破門，沈子貴送出國家隊首個助攻。 賽後受訪沈子貴不停表示自己很開心，「很高興球隊能贏球，所有人表現得都很好，自己 上場這麼長時間很開心，能傳出助攻幫助球隊也很開心。」

【菁英盃】分組賽夢想挫東方龍獅 隊長陳偉豪：小將進步球隊發展健康

香港超級聯賽（Hong Kong Premier League）是香港足球總會所舉辦的職業頂級足球聯賽。
由本地球壇老將配合外援帶領小將角逐港超的夢想FC，周日(12月3日)在香港菁英盃足球賽分組賽又給支持者一個驚喜，憑今季表現搶鏡甚至成為大港腳的小將鄭展龍再次建功，該隊1：0擊敗班霸東方龍獅，夢想隊長陳偉豪賽後表示勝利的喜悅是來自年輕球員成長，而球隊發展亦好健康。

鄭展龍在74分鐘的入球助夢想贏波，到完場笛聲響起，陳偉豪即與隊友們擊掌，又伸起姆指嘉許隊友表現，球員生涯贏過無數比賽、捧過多項錦標的他，今季加盟青春班因而對贏波又有另一番感受：「每場贏波都好艱辛，也沒特別要想贏那場比賽，全隊就是盡量踢出風格，而目前表現、成績都幾好。令我開心的是年輕人的成長，特別如林衍廷、羅梓駿、鄭展龍，他們沒多少港超經驗，但現在也踢得有板有眼。」

「偉豪」形容夢想目前「發展好健康」，預期經過今、明2季，可望在第3季有收成，他也承認球隊有出色的小將，出戰菁英盃有優勢：「要起用2名U22球員對我們沒影響，但是東方的2名U22球員平日都沒機會落場，所以我們有了優勢。」他續稱，如今對錦標並沒有特別強的意欲，反而看著年輕人成長更開心，「不期然會想起年輕時的自己」。

夢想主帥梁志榮就稱東方球員用波能力上佳，只不過近況不順才讓夢想有機可乘，他透露待菁英盃分組賽對陽光元朗後，球隊可能試新陣容，派更少上陣的年輕球員作賽或只用3名外援。

結果臺灣「二零一七年」的績分升了廿分左右，
而其餘三年就變動不多，所以總績分升了二十一分，
至 221 分及 135 位，再創歷史新高。
.
️🇹🇼️🇱🇦️️🇵🇭️🇹🇱🇸🇬️
------------------
不過正因為「二零一七年」的分數不錯（目前是 146.2），
而十二月鬥菲律賓、寮國、東帝汶的邀請賽只屬友賽，
所以即使全勝，總績分在下期亦只會增加兩分左右。
反而明年亞洲盃外圍賽最後一仗迎戰新加坡，
若為績分計，則即使已經出局亦要爭勝。
分到用時方恨少，香港經歷港馬競賽之後最是了解。
.
️️⚽️🇭🇰️🇰🇵️
-----------
香港排名下跌就因為十一月兩場國際賽皆北。
而下一大戰就是明年三月廿七作客鬥朝鮮。
大概又只能在賽前約一場友賽就算。
明年的農曆新年正好在亞冠第一及第二場分組賽之間，
要借賀歲盃練香港隊就會缺少傑志球員，
而省港盃檔期又不會改為安排國際友賽，
所以看來一切只能待明年三月再說。

死賓狗搞個足球聯賽都麻閪煩過人

最新亞冠參賽規則

28. Player Status

28.1. Each Participating Club may register three (3) non-citizen or foreign Participating
Players.

28.2. Each Participating Club may register one (1) additional non-citizen or foreign Participating Player
i) who is eligible to participate for the representative team of an
AFC Member Association in accordance with Article 5-8 of the Regulation Governing the Application of the FIFA Statues, or
ii) whose citizenship of an AFC Member Association was acquired more than five (5) years before MD1 of the Group Stage of
the Competition.

28.2.1. “Notwithstanding the foregoing, a Participating Player who fails to satisfy the requirements of Article 28.2. as at 13 September 2017 but who has
previously participated in an AFC Club Competition (including the Competition
and the AFC Cup) as a non-citizen or foreign Participating Player having
the nationality of an AFC Member Association shall be exempt from Article

28.2. for the term of his current contract with his current club, provided that
such contract was entered into prior to the 13 September 2017 and was
duly submitted to the AFC in accordance with the relevant rules. For the
avoidance of doubt, this exception shall cease to apply once the relevant
employment contract is renewed, extended, has expired, is terminated, and/
or the relevant player registers with another club, meaning that the relevant
player will thereafter be required to satisfy the requirements of Article 28.2.”
41

28.2.2. Any Participating Player who is eligible to represent more than one (1) Football Association on account of his citizenship of one (1) country (e.g. a Chinese citizen may be eligible to represent three (3) different Member Associations) and wishes to participate in the Competition utilising the nationality of a Member Association must demonstrate one (1) of the following:

28.2.2.1.that he has participated in an official competition for a representative
team of the relevant Member Association; or

28.2.2.2.that he was eligible to participate for a representative team of
the relevant Member Association in accordance with the FIFA
Regulations Governing the Application of the Statutes at least one
(1) year before MD1 of the Group Stage of the Competition.

28.2.3. Any Participating Player who does not meet the relevant requirements
stipulated above shall not be eligible to take part in the Competition utilising
that nationality.

28.2.4. A Participating Player cannot change his nationality of registration for the duration of the Competition.

咁其實係咪代表當一個球員已經代表國家隊上陣，佢就已經可以用本地球員身份打亞冠...

伍件又贏

可能未代表過都得添 視乎afc點解讀

亞冠出線在望

btw, 根本就要咁啦，你話舞行龍啊，越南班入藉佬啊，呢啲又唔代表新國家上陣嘅要過冷河就話啫

有國家隊成員要用外援身分踢球會實事真係好荒謬

我嘅理解：
攞咗護照+代表過國家隊=本地球員
攞咗護照+無代表過國家隊=一年冷河
之前用外援身份踢過亞冠/亞協，而家有亞洲國家嘅護照而9月13號前簽落嘅非本地球員=當亞援
9月13後簽落而又有亞洲國家嘅護照=過5年冷河先可以當係亞援

28.2.2 應該只係適用係中國籍 啫係大陸出世之後嚟香港 而唔係入籍兵

上年都有呢條例 但係羅拔圖咪又係要用外援位

真係
羅拔圖都要當外援簡直on9

而家重點其實唔係有乜嘢條例寫咗响度
而係冇咗邊啲條例

你啱

因為佢一年冷河係針對中港澳呢個咁奇特嘅國籍
所以afc點解讀中國國籍法先係重點
國援夠期可以代表香港
但係香港嘅入籍兵可唔可以掉返轉代表中國呢

入籍兵踢兩年中超/中甲 又無代表香港
係可以代表中國的

但入籍兵攞到嘅護照係香港特區護照，唔係中國嘅護照
護照唔同就應該唔具備代表另一隊代表隊嘅資格？

不過新入籍兵無代表過香港隊洗唔洗再過冷河
暫時對傑志東方都無影響
除非入到16強
到時中村同基奧雲尼應該啱啱拎到passport

應該係MD1之前代表過就自動會係本地球員
假設基頓係分組賽時拎到佢今年都係要用外援身份打

屌d afc真係好撚麻煩

係喎MD1

如果基頓對清化前攞到特區護照, 港隊又安排到一場國際賽俾佢上陣, 咁係咪可以用本地身份幫東方踢亞冠外

要A級賽

特護只係旅遊證件，重點係中國藉

所以理論上入藉兵上中超踢兩年而又未代表過香港的確可以踢中國國家隊

正如黃洋冇特護都踢到香港隊

無錯

最新 version 嘅 rule 嘅冷河期係冇 touch upon 本地球員嘅定義

如果唔改嘅話，都唔到 afc 亂咁解

屌 28.2.2 望落本來係要 strike 一個國籍多個MA 嘅球員

但又寫到中埋入籍，啲 drafting 真係

28.2.2.1.that he has participated in an official competition for a representative
team of the relevant Member Association; or...

我懷疑唔只A級賽
可能要世盃外/亞盃外嗰d先得
FIFA章程既定義
official competition係指official tournament
唔知AFC點定義

三子踢到就得啦，睇下傑志會唔會收返佐迪

一定係跟嗰個

咁而家呢一刻都冇兩個 limb 都唔乎合嘅球員嘅

踢得一定收番 佐迪+辛祖+艾力士 後備仲有安基斯保連奴 基本上前線唔駛註外援

傑志收返佐迪啦

簽多個中/後

徐宏傑轉會傑志咩，更何況羅梓小經驗咪唔駛好似丹尼咁比你串回塘

咁搞法，如果真係變返佐迪，甚至鄭展龍嘅，註三林其中一個

堅堅有無份，德甲cv

應該會收返佐迪掛，踢本地又好亞冠又好，都要足夠人腳

上年東方咁chur爆哂d人咪898

觀望下

終於知道贊助會員排榜尾要點處理

仲用福保羅

賀歲杯幾時公佈detail?

前線揾隻佐迪級數既鬼都有 d 難

你睇盧卡斯都未必好過辛祖艾力士啦

每個入籍兵都有踢過official
連基奧都有

後防如果註金東進：
丹尼 金東進 金奉珍 列斯奧 福保羅
唔註金東進：
丹尼 列斯奧 金奉珍 艾里奧 三林是旦一件

註林恩許好似好過另外2個

金東進復出後都幾炸彈feel
琴日同黃洋輪扭冼腳

Matt好似好啲

所以懸念喺度

如果三子打得，有冇需要註金東進呢？

而家咁樣搞一搞傑志連外援都唔撚使買
竟然進化到係諗註三林嘅邊一個做外援

睇你信艾里奧定金東進

東方要専登揾個無跟開東方操練的U22返來戥腳踢菁英盃
撗掂戥腳性質，求其係街場揾條靚仔咪算囉，又要人專登飛返香港

yes 唔註KDJ 三林三選一

做三林不如簽過個，三個都冇外援水平

我提議註林志堅

亞冠唔會用福保羅踢右閘啦 一係唐文一係註林志堅

德甲水平

7年前有

費蘭度 艾力士 佐迪
丹尼 黃洋 華度斯 林志堅
金奉珍 艾里奧 列斯奧
王振鵬

周日(12月3日)下午的香港菁英盃B組分組賽，傑志港腳辛祖獲遠道由巴西來港的雙親支持，交出1個助攻予費蘭度助傑志1：1與冠忠南區戰平，父母首度來港觀戰讓辛祖更有鬥志，稍後更可舉家在港過快樂聖誕。南區是役就派出傑志青訓出身的小將陳靜謙上陣，這名98年出生的新人首場港超比賽就與傑志交手，心情理所當然有點複雜。

夢幻組合
傑志夢一隊

Yes, 我覺得似堅堅多

兩個都麻麻哋，不過金里奧叫做keep 住有打比賽，個金東進唔知要幾耐先操得返起

true,
仲有辛袓，保連奴

安基斯

要睇5pcs點諗 唯一一次打亞冠(將來有冇得再打就唔知)，睇下佢肯唔肯盡地一煲

大家FF佐迪打亞冠時請關心佐迪傷勢
三場聯賽冇入名單了

抖多一兩場先啦

抖多一個月返娘家

咁嘅話簡迪係咪要5年冷河？

343嚟講堅堅重要性>>>matt/jared
同埋今季嚟講其實費蘭度都唔算好得過堅堅

堅堅操返起有料，德甲cv,係驚佢玻璃腳

佢40歲未？

宜家講緊亞洲賽喎
飛馬有得打咩？

老屍所言甚是
當然我係希望件件買新外援
但志堅都不失為一個好選擇

揀波踢

唔得 因為做亞冠本地球員係要攞到代表國家隊資格後國家隊出過場/過X年冷河

麥簡迪都唔代表得香港 所以一定唔得

屌你小傑仔啲魔性 未打亞冠已經咁撚串

no
拎咗特護後過五年冷河is ok

咁都叫串
網上世界啲人真係

28.2.2 寫到前提係要可以代表香港 拎特護只係其中一個可以代表香港嘅條件 其他條件包括要之前未係正式比賽(包括青年隊)代表其他國家上陣 除非上陣嗰時已經有埋中國籍 而麥簡迪之前打過u17世青盃 所以唔得

無計啦
腦屍捧既東方隊今季搞成咁, 唔笠水都唔得

麥簡迪拎到特區護照但又代表唔到香港隊
如果佢fulfil到28.2 ii) 5年冷河期
但又唔中28.2.2可以代表國家隊既要求(先假設入籍兵要守28.2.2)
咁究竟佢應該用咩身份踢亞冠/亞協呢?
會唔會就算佢有特區護照都要當3+1既1呢?
呢個簡直係世紀難題
希望佢快d有得踢亞洲賽
想睇下AFC點決定

而家FIFA應該當佢喀麥隆人 啫係3+1嘅1都唔得

4/12/17 01:15:33
一講完鏝即刻入波
老屍燈力真係驚人

我鏝
多謝老師！

老師又中!!!

但無本土 又比人大做文章

麻煩老師下場曼市打吡燈下

傑志都唔介意

講真打好啲搏兩年後可以再打返亞冠好過啦

慘
即係點都要當外援

飛碟陳fb：我覺得Kevin Bond 係其中一個好選擇，佢又熟悉香港足球同埋佢都應該有興趣做港隊教練
我知佢一直都有留意港隊表現

[url]

bigmac

放風了

希望係

次次有碟仔講嘢先見你上水

lm腳腫嫌人工高唔撚請

冇黎幾日
我係fb 見到
諗住貼過黎
點知慢左一步

老闆娘冇講過野既話飛碟陳邊敢講

Kevin bond教咪啱
佢可以成日返英國

佢肯唔肯收大約二百萬人工先

樓主 不要只會講幹話 我就不信 今天菲律賓主力都來 他們就佔的到便宜 我相信今天的結果 頂多戰平 不至於輸球 而且 我們還有三位旅外好手沒回來
顫抖吧 我島可以然北韓了

kb人工好貴，真係一個問題

2017中華足協國際邀請賽討論區
[url]
賽程如下：
12/4(一) 19:00 中華Vs 東帝汶
12/5(二) 16:00 東帝汶Vs 菲律賓
12/5(二) 19:00 中華Vs 寮國

國家隊係羅黎刷cv

世青盃關事架咩
唔係只計成年隊正式比賽咩

但講真我唔太睇好kb會教得好

二百萬呢啲白菜價真係得廢金會接受

第1季kb成功，第2季人腳差唔掂
不過一定好過廢金，我島揾左gary white後好好多

page 71
Change of association
1a) He has not played a match (either in full or in part) in an official
competition at “A” international level for his current association, and at
the time of his first full or partial appearance in an international match
in an official competition for his current association, he already had the nationality of the representative team for which he wishes to play.

紅色有講明成年隊正式比賽
而藍色只係話官方國際比賽
世青盃就咁睇係計落藍色部分
所以無得轉籍

kevin bond一定好過廢金好多

亞冠成績＞＞俾人話有無本土
前者過多幾年都仲會有人拎來講
後者過多幾年wfc

既然HKFA 幾年後就會摺埋
不如用盡入藉兵攞成績好過

國家隊二百萬好似好多國家都係

與民同樂

港超聯球會傑志公佈明年1月1日在賽馬會傑志中心首辦傑志元旦盃，賽事設有公開組（7人制，年滿18歲即可）及少年組（5人制，分11歲以下及9歲以下兩個組別），賽事現已公開接受報名。

「2018傑志元旦盃」除希望透過元旦日的假期，讓更多香港人及少年有機會參與單日制的足球賽事外，亦會在場內舉行小型的足球嘉年華活動，特設各式遊戲讓一家大小共同參與，使足球愛好者有一個有益身心的好去處，親子亦可各自落場，一顯身手。

「2018傑志元旦盃」由傑志主辦，公開組及少年組每個組別為各16支球隊，每支公開組的報名費為港幣350，而少年組則為港幣250。勝出之隊伍除了可獲得獎盃、NIKE購物禮券、精美福袋外，更可獲贈2018亞冠盃傑志主場其中一場賽事之門票。賽事現已公開接受報名，詳情請留意比賽章程或傑志網站 ()。

遲啲立咗廿三條之後
用港幣=港獨
FIFA, 奧委會有自己會籍=港獨
講廣東話=港獨
上連登=港獨

會不會大部分參加者都係各大球會青年軍？

一分都拎唔到有咩所謂？

經陳曉明sir指點，仲有津貼
Kim 月薪至少232500

揾甘巴爾

曉明sir fb
[url]

As part of Forward’s annual “running costs” funding per association, members receive basic support of 100,000 US dollars per year. They can then receive additional annual funding of 50,000 US dollars for each of the following criteria they fulfil, up to an additional 400,000 dollars each year:

• Employing a general secretary
• Employing a technical director
• Organising a men’s league
• Organising a women’s league
• Organising a men’s youth league
• Organising a women’s youth league
• Women’s football promotion and development strategy
• Good governance/integrity programme
• Grassroots football promotion and development strategy
• Refereeing promotion and development strategy

fifa有資助

係fb睇到
btw, kim out

係睇kb肯唔肯接手喇

kim命不久矣

法國歐冲係金蛇剋星，09年東亞運爭啲搞到金狗冇光環戴，10年一上山金狗就胃酸倒流，選完歐冲入國家隊就成年冇贏過波

依家係球棍歐沖

碟仔名言: 呀井跑得快 比佢踢閘 衝刺距離會多啲

我東球迷係時候組一隊去橫掃班小傑仔
利申中學乒乓波校隊

幾時？

[url]

25# JohnLo
2017-10-1 07:16:03
本主題最後由 JohnLo 於 2017-10-1 07:17 編輯

最令Kelvin不忿的是，有年他為港腳安排北上，當時球隊甚至已在官網宣布即將加盟，想不到有個前隊友突然插手，其經理人向會方提供該球員在低組別聯賽的「球王片」，最後會方決定改簽這個球員。後來他因傷甚少為內地球隊上陣，球隊高層更向Kelvin透露「被他的球王片欺騙」。------Kelvin口述那個人是不是你一直關注的歐陽沖呀 ?

以上內容節錄自【香港01】。

26# frankng
2017-10-1 13:13:27
根本買歐陽耀沖 就係2016球季貴州智誠最奇怪嘅一個決定，完全買一個唔知有咩作用嘅球員。

2016球季，香港媒體報導歐陽耀沖加盟中甲貴州智誠，歐陽耀沖曾豪言入球要入雙位數字，結果當然得啖笑，加盟後已經無法取得正選，頭兩場中甲聯賽雖然有機會後備出場，但表演完全唔對辦，再無機會響中甲出場，旋即俾掟去預備組。響預備組聯賽，歐陽耀沖仍無法搏得正選資格，繼續沉淪，去到4月中，更加受傷缺席大段時間，直到7月尾先復出踢預備組聯賽，但依然無法企穩，直到2016年9月11日，第26輪預備隊聯賽先第一次正選登場36分鐘後又被換走.....

總結2016球季，歐陽耀沖一球未入，未試過踢滿90分鐘，踢得最長果次係2016年3月19日中甲聯賽作客青島黃海，下半場出場滿45分鐘。季初曾豪言入球要入雙位數字，最後變成出場分鐘係雙位數字，真係無話可說..... 至於2017中超球季，歐陽耀沖響中超聯賽從未被列入正選或後備名單，至於預備組聯賽則暫未有資料。

歐陽耀沖2016球季統計：

中甲聯賽
正選/後備出場：0/2
入球：0
總出場時間：85分鐘

中國足協盃
正選/後備出場：0/1
入球：0
總出場時間：7分鐘

中甲預備組
正選/後備出場：1/4
入球：0
總出場時間：153分鐘

港超第二個註冊窗：2018年1月2日至2018年1月29日 (*失業球員放寬至2018年3月29日)

反歐沖第1人，至少追擊到返香港

人地返香港未必踢波 做下老闆幾好

又好似係

有興趣去幫襯吓

我frd話間野一睇menu，貴到飛起

成功人士定價係離地啲架喇

到時用球王片方式promote間鋪啲野食

marketing就係一切

如果要揾kb做教練逐年逐年簽？
佢好鐘意過一排又揾新工，嚟香港炒散
我島gary white正係逐年逐年簽，成績壓力大
kim兩年約，愈教愈差都無有怕

女足幾時有新教頭？
唔通rambo坐正？

你又坐左幾耐監呀

mk聰比我禁室培慾

我基！

食晚餐要 500幾

1:00去話牛扒賣囇。
Hiroshi chau
等級1
4天前

間餐廳冇乜人下午1:00去話牛扒賣囇。最攪笑其他枱冇人叫牛扒。問佢唔食午餐。散叫其他牛扒可以嗎？下午冇散叫。大佬呀冇牛扒就唔好寫落每日午餐啦。總體食物麻麻好食。不過好似好有心機制作。但不會返轉頭，廚師技術有待改善

笑死
竟然冇牛扒賣

kim會唔會話個模型係佢砌，kb只係上色

一齊上openrice寫食評

$600大把好野食，洗食你？

600我拎黎食半個月譚仔好撚過啦

笑死了

$600 大把西餐廳高質過佢

Fake news chung開籃波post未？

Yes, 不過最好笑係1:00冇哂扒

港足界謝霆鋒=歐冲

可能間餐廳行葡萄牙時區，香港13:00=葡萄牙5:00，唔怪得之冇扒食

件友都硬膠
去球王開的餐廳
梗係欣賞佢d球技，為咗一睹球王風采，感受球星魅力架啦
食物wfc

有無手足一齊著歐冲波衫去幫襯

[uel]

我島討論區

🔻12/04(一) 19:00 中華 🆚 東帝汶 @台北田徑場

正選
2 蘇德財 SU,DE-CAI
3 陳庭揚 CHEN,TING-YANG
4 洪子貴 HUNG,TZU-KUEI
5 柯昱廷 KO, YU-TING
12 溫智豪 WEN,CHIH-HAO
15 陳毅維 CHEN,YI-WEI
17 陳柏良 CHEN,PO-LIANG (C)
24 陳威全 CHEN,WEI-CHUAN
25 李茂 LI, MAO
22 張豪偉 CHANG,HAO-WEI
29 潘文傑 PAN,WEN-CHIEH (GK)
---------------------------------
今晚七點請各位球迷線上鎖定直播喔😎 ！！

下？ kim兩和支那後有咩功蹟？

佐迪唔係永久轉會咩

joel you open, thx

好似毒果fakes news
只係外借

咁佢快得嚟又冇乜小範圍技術
踢閘後上助攻效果係大過踢翼直接面對對手後衛嘅

仆街見到kelvin嚇一嚇
唔好成日環保post 次次都嚇到我

終於有我島專區 呢度清淨啲

你還錢未？

on9 西餐廳冇牛扒仲要係落埋memu

【港超聯】狄恩疑壓力大要放假 卓卓成流浪署理教練
建立時間 (HKT): 1204 18:25

標準流浪上周六在港超聯榜尾戰迫和理文，球隊今日復操，主教練狄恩卻不見影蹤，而流浪總監李輝立表示，狄恩要求休假兩星期，球隊將由助教卓卓擔任署理教練。

本地老牌球會標準流浪上場港超聯賽和理文後，目前六戰得四分包尾，而流浪指今季從南華轉到流浪執教的狄恩未夠半季便要求休假，今日已未有帶隊，教練工作暫由助教卓卓及張偉康接手。今日如常到九龍灣公園球場 督操的流浪總監李輝立解釋，狄恩可能因為壓力大，上場對理文後要求放假兩星期，暫由助教卓卓任處理教練。
他承認球隊表現不理想，尤其防守，需要作出改善，希望卓卓接手後能有較佳發揮，至於狄恩休假後是否留隊未有定案。他又透露，中堅基頓明年一月外借期滿將返回東方，而球隊正著手物色外援守衛加強實力。前鋒卓耀國今日未有出席球隊操練。
前港足代表卓卓收操後表示，收到球會的指示是暫時出任主教練兩星期，往後是否續任此職是未知數，他說：「球隊有不俗的球員，但球員落場是需要更有紀律，而球隊未兩場是對傑志及香港飛馬，兩支前列球隊，爭取成績肯定相當困難，希望可取得分數。」卓卓領軍首戰是下周日在深水埗運動場對傑志。

富力卓耀國?

有人問過佢啦，外借咋

又黎料，未到一月已經亂

狄恩你條仆街真係
見隊波好似要沉就走咗去

600蚊我儲埋佢等一燈開去食幾轉拉麵好過啦

成日俾垃立指指點點梗大壓力啦

True

唔想碌返上去
600蚊係一定兩位
我呢頭一位嘅除咗omakase 冇嘢貴得過囉

等睇卓卓坐正

真實年齡定係護照上果個

一早話狄恩同rambo都係球棍

我國又乜事

病左

歐沖餐廳$600仲要加一服務費，近七

兩個一齊失蹤，會唔會一齊去咗見工

卓卓於2012年在澳洲報讀亞洲足協C級教練課程再在於2013年暑假再報讀亞洲足協B級教練課程，於2016年7月復出加盟標準灝天後只上陣幾場便受傷繼而退居幕後擔任球隊助教直到2017年夏天完成亞洲足協A級教練課程將回歸標準流浪擔任助教培訓陣中年輕球員。

不如卓卓復出頂基頓

迪天奴都得

頂基士頓好過

四小鬼而家可唔可以用本地球員身份註冊踢亞冠？
早排豬蛇話佢地攞得切特衰就踢得
如果可以踢龍虎兄弟就唔好收番黎啦，板凳深度已經夠深
反而羅梓就要，左右翼衛都需要後備

衍=who？
周衍丞

林衍廷？

林洐廷啦

尋日東方邊個負責左路防守？
睇on cc片段好大漏洞，失嗰球都係守方左路比人輕鬆出波，再俾龍仔射入

林衍廷入3球，今個月18歲

真病？

黃梓

屌
玩 FM having holidays 兩個禮拜咩

黃梓？

話時話大家玩FM有冇試過放一陣假之後就俾人炒

有醫生紙

又係大家俾正評既時間

通常休假成績會差過自己帶好多

add oil

wiki 見到沙特得兩隊玩亞冠
話得呢兩隊有 license 咋喎
但係搵唔到official source嘅

毋忘是為誰爭氣
無論會令誰歡喜
驚天意背棄自己
從未信被理想拋棄
咬着牙關過 當初的我勉勵我
天真會 變大器
成就最動聽真實傳奇

國仔

好中

mk國頂住
不如去印尼試下，馬拉好似真係要20 cap

印尼亞洲賽係咪已經解ban ?

壓力 屌佢啦 邊個冇壓力
球棍都一直有工開 個下先悲哀

係，解左ban

唔撚係你下話

後日抽籤就知真定假

唔係啱啱先轉會咋咩

保贊我屌你老母！

就快加盟傑志

保贊定朱兆基去富力？

马超球会菲尔达联因申请大马足总参赛证失败，明年将被降至马首联赛！随着T队解散和菲尔达联降级，所以明年的马超联赛出现了两个空缺席位，而这两空缺将由霹雳发展局足球会与森美兰代替。

#火腿

Felda United今年踢亞協
出年要降班

似係bojan

溫智豪20'、陳庭揚63'、陳柏良77'
3:1東帝汶
明日同一時間，三天三戰最後一場，對手老撾

我覺得狄恩因爲垃立落order要換走佢同鄉卡鍚所以發老脾

lunch menu合理價喎

卓卓都會突然失蹤㗎喎

又係wo,以前卓卓經常著草失蹤去左印尼

【阿雷馬助理經理：香港球員涉嫌詐騙】

2007年印尼足壇發生一件奇案，Arema(阿雷馬)簽入一名喀麥隆球員Gerard Ambassa Guy，Gerard 首先收到16,129美元後就失蹤，阿雷馬最終向警方報案，懷疑球員涉嫌詐騙。

阿雷馬助理經理Taufan(陶菲)指：「我們問他來可否在8月31日來到瑪瑯報導，他答應了，但最終開始訓練時也沒有露面，我們已經失去了與他的聯繫。」

Gerard Ambassa Guy，就係入籍港腳卓卓。

之後，轉會紙又起咗一段小風波，但陶菲失望地講：「不幸的是，卓卓已經失蹤了。」

冰河期間卓卓經常於港甲休季時到印尼搵快錢，因為當時(今日亦有類似情況)印尼註冊球員馬虎，有時候唔會跟國際規定，什麼轉會紙及証明？唔洗啦，就好似入地盤做一個星期咁，平安咭註冊証銀咭登記？話事人：「做一個星期就唔撚洗啦，屌你老母行側門入唔好俾人周撚到咪得。」

以往卓卓都係以喀麥隆球員身分登陸印尼聯賽，2007年首以香港球員身分登陸，成為首位登陸印尼聯賽嘅香港球員，勢估唔到場都末出過就玩完，人地仲要報埋警，翠日報章大字標題「香港球員涉嫌詐騙」。

我島水晶宮青年軍今日再次上半場後備上陣，第3 cap
其實佢身型好單薄，但佢長傳同技術好好，gary white話佢識用腦踢波
另一個幼幼胡高爾大名單入，無得出

禾地有肥廷

肥廷亦真係幾好，add oil

【Project 2021 | 🇹🇭️ 泰國超澳洲 🇦🇺️ | English】
------------------------------------------
最新一期 AFC 排名上週公布，
香港未能反超大馬終於是白紙黑字。
二零一九至二零二零年只餘亞冠外圍賽席位。
但二零二一年及以後又如何呢？
本週三（十二月六日）在吉隆坡，
AFC 將舉行二零一八年亞冠抽籤，
未知會否也公布二零二一年起的亞冠席位制度。
.
🇹🇭️💪🇦🇺️
-----------
二零二一年起的亞冠席位分配，
很可能不再計算國家隊的 FIFA 排名績分，
只會計算亞洲球會賽成績。
然則二零一八年第一期的 AFC 排名，
可能只會列出亞洲球會賽成績（Club Points），
加上二零一四年的成績會退出統計，
東亞排名將有可大可小的變更。
.
🇹🇭️💪🇦🇺️
-----------
如圖示，中國將成為東亞第一。
而澳洲將失去二零一四年，
也就是西雪梨流浪（近日天氣乾燥）贏得亞冠那一年的高分，
使泰國與澳洲的差距，
由目前那大約二十二分（國家成績 + 球會成績），
大減至不足兩分，是有得追的差距。
雖然也不容易，
亦未知何時會截數決定二零二一年的席位分配，
甚至未知績分制度會否改變，
但有個目標總是好事。
.
🇹🇭️💪🇦🇺️
-----------
目前澳洲排在東亞第四，
本應可得「2 + 2」的亞冠席位，
但由於 A.League 扣除惠靈頓鳳凰後只得九隊，
隊數不足為「2 + 2」共四個席位的「三倍」，
故此只可得「2 + 1」共三個席位。
但假若泰國升至東亞第四，
由於隊數足夠（二零一九年減隊數後亦有十六隊），
所以可盡得「2 + 2」四席。
.
🇹🇭️💪🇦🇺️
-----------
若發生的話，
那屆時東亞第七及第八的亞冠外圍賽球隊，
就應該要先參加首圈賽事。
以二零一七年為例的話，
就是河內與柔佛都要從首圈起步。
而香港二零一八年就正是從第七位起步，
緊隨其後的是菲律賓而非越南。
.

北韓/緬甸/新加玻/菲律賓

其實好可能東亞六哥輪流坐，香港，馬拉等

我島排名超越香港後，羅神出文外，fb包括唔少迷金黨嘅本地足球fb都風向轉，開始話要kim out , 唔係到時進則退
雖然我島應該未至於可以打低香港，但大家開始有危機意識，可能係好事
反金人士近幾個月多左，觀望下到時會唔會kim out
有新教練

主教練係~司徒文俊~~~

想港隊排名落返17x?

和哥當年教港隊成績亦好事

我敢賭J
就算唔係C桃都係其中一個長期活躍香港球圈既人/球棍

呢層一定啦，教港隊首要工作係搞掂d大帝同各球會腦細

岩岩收到振奮消息！

到時大家就會懷念kim
特別fb個班
香港足球

hope good news

mk國下半季仲係流浪？

519 j足30年

無你既事 麻煩出返去

睇贊B派膠唔好咩

會員祖仔拍拖?

出pool lu 出pool lu

明日有重大消息

有料

見到伊達段片，畜力個場會唔會太顛

J kim啲熱血

型到

有無提示

無心法師2

好好聽

Afc dq 北泡？
香港入亞洲盃決賽周？

理文fb有講過係借

新歌, 2首

留名

專欄輪住嚟 難得身在福中，小將爭氣吧！
12月04日(一) 23:43

球隊在港超聯作客理文當日，一向不擅辭令的我接到通知，需要負責今次的專欄，本來就不知可以寫些甚麼。當日，坐在後備席上，看着場上一班年輕球員雖然努力比賽，但卻早早落後1球，真的想自己可以上陣一起拚搏，幸好將士用命，加上總監半場前的重要提點 ，終於和局收場，不至全失3分。
在此，我實在要再一次提醒隊中的年輕球員，以你們現在的能力，能夠在港超聯上陣，實在是十分難得的機會，相對早幾代的球員來說，這樣的水平、態度和比賽能力，能當上職業球員也算奇迹了。
職業球隊成績不理想，改變在所難免，教練團已經接到指示，大家真的要自我檢討一下，問問自己，想有怎樣的未來，未來兩周一連兩場大戰，時間關係，要改變也改變不了甚麼，紀律將會是我對大家的着眼點。開季至今三個多月了，最基本的守時還有個別球員做不到，實在令我有點失望，平日操練遲到已經難以接受，比賽日都有個別球員和職員遲到，相信去到那裏都說不過去，聽吓話啦！
老闆沒要求你們一步登天，有新的會所，完善的設備，鄰近操練場地，能加入如此的球會也實在是大家的福氣，爭氣點，不要再令老人家失望了，好嗎？

標準流浪
助教 張偉康

肥康想坐正?

垃隊好唔專業

以最低限度成為職業球員

狄恩遲到?

以最低限度成為職業球隊

唔踢啦...唔好撚踢啦.gif

《體貼‧香港》港超聯 標準流浪VS理文

「雙料娛樂」再現 菁英盃分組賽一票睇兩場
建立時間 (HKT): 1204 22:00

昔日的港甲及目前的港超聯實行主客制多季，「雙料娛樂」已成歷史，不過，本月17日在青衣運動場上演的菁英盃分組賽陽光元朗對夢想FC，與標準流浪對香港飛馬是破例上演「雙料娛樂」。

雖然足總網站的港超聯賽程表顯示，本月17日在青衣運動場安排菁英盃A組陽光元朗對夢想FC，與B組標準流浪對香港飛馬是獨立賽事，票價分別是$80及$30(特惠票)，但足總發言人接受查詢時回應指，這兩場同在青衣上演的菁英盃分組賽，其實是「雙料娛樂」，球迷購一張門票便可觀看兩場賽事，而足總亦調整開賽時間，頭場開賽時間仍為2時30分，尾場則5時正，較一般黃昏波提早30分鐘開賽。

周日(12月3日)下午的香港菁英盃B組分組賽，傑志港腳辛祖獲遠道由巴西來港的雙親支持，交出1個助攻予費蘭度助傑志1：1與冠忠南區戰平，父母首度來港觀戰讓辛祖更有鬥志，稍後更可舉家在港過快樂聖誕。南區是役就派出傑志青訓出身的小將陳靜謙上陣，這名98年出生的新人首場港超比賽就與傑志交手，心情理所當然有點複雜。

踢左咁撚多年先第一次黎香港睇自己個仔

0:50廖培楓打對家

9527無份

狗保等左咁耐終於有得射

正常人黎

流浪年年都咁有話題性
轉會窗近了

如果有睇開食評，呢的垃圾評打手文筆極濃
想搵打手，搵通緝犯老婆或者八婆soso, 真係要幾多有幾多

在此，我實在要再一次提醒隊中的年輕球員，以你們現在的能力，能夠在港超聯上陣，實在是十分難得的機會，相對早幾代的球員來說，這樣的水平、態度和比賽能力，能當上職業球員也算奇迹了。

//能加入如此的球會也實在是大家的福氣//

發覺肥康篇專欄最有深度其實係呢句

唔打籃球轉教足球

間餐廳冇乜人下午1:00去話牛扒賣囇。最攪笑其他枱冇人叫牛扒。問佢唔食午餐。散叫其他牛扒可以嗎？下午冇散叫。大佬呀冇牛扒就唔好寫落每日午餐啦。總體食物麻麻好食。不過好似好有心機制作。但不會返轉頭，廚師技術有待改善

其實香港年年收咁多大陸學生
點解冇多幾個黃洋咁既球員

呢d口昒先似真食客, 其他個d一式一樣tone

的大陸學生有時間都收order去愛國、撐警大遊行啦....

首先要係極少數黎自大陸既清泉
仲要咁好波
咁易搵呀

唔知有冇聽錯
0:50 條女係咪講咗做貴州咸豐智誠

咁對上嗰次歐沖一隊有得踢又真係咸豐年嘅事...

雙料娱樂

請自備叉雞飯入場

open rice好多打手

萬能俠韋健豪周身刀

理文左閘韋健豪（Marco）8歲開始接觸足球，14年來幾乎踢過前中後所有位置的他，坦言傾向打防守，皆因喜歡破壞對手進攻的感覺。今季港超聯不少小將上位，下一個會是周身刀的「通天老倌」韋健豪嗎？

現年22歲的韋健豪，從8歲開始接觸足球，並由10歲起接受正統訓練，目前主要出任球隊左閘的他，原來幾乎踢過場上每一個位置︰「一開始踢波係打前鋒先，跟住有段時間貪玩守過龍門，之後打翼鋒，去到中學出任防中，預備組試過踢中堅，跟住喺球會一隊開始時踢翼鋒，之後打閘，所以真係咩位都踢過晒！其實我自己比較傾向打防守多啲，好鍾意破壞人哋進攻嗰種感覺！」

自認EQ低多得隊友鼓勵
Marco亦坦言，曾擔心過自己未能找到最佳位置，但最後得出的結論是擔任「通天老倌」利多於弊︰「其實有諗過可以踢多個位置會唔會『周身刀，冇張利』，但係正面啲諗，可以踢多啲位置變相令自己有多啲上陣機會，所以可能係好事。」

雖然Marco至今在球員職業生涯未有大突破，但他仍不忘在訪問中向一眾隊友們致謝︰「我係一個情緒波動大嘅人，有時有啲負面嘢出咗嚟，無論係足球定其他層面，我就會亂諗嘢，影響表現。幸好身邊有好多人會鼓勵我，好似『阿仁』（羅俊仁）、『軒仔』（黃駿軒）、『余沛』（余沛康）同埋上年一隊隊友鄭兆均、『阿傑』（徐宏傑）同『Bobby』（郭子堦）都好鼓勵我，好慶幸當自己轉牛角尖，情緒低落嘅時候，有佢哋喺我身邊，拉番我上嚟！」

談到短期目標，Marco希望能夠在理文獲得常規正選位置︰「相比起上季同『張峰』（張健峰）做隊友，今季喺理文確係多咗機會，因為『張峰』經驗豐富，即使喺佢身上學到好多嘢，但我上陣機會就唔多。理文呢度有好多年輕球員，好多時都係睇邊個狀態好就邊個有得踢，屬良性競爭，希望嚟緊可以喺球隊站穩陣腳。」

圖/文：何彥霆

德港混血兒難忘世盃持旗

韋健豪雖是德港混血兒，但唯一前往德國的一次，竟是2006年於香港贏得選拔賽後，獲得在德國世界盃擔任持旗手的機會︰「當時好似讀緊小六，我嗰陣唔係好認識德國，不過始終第一次踏足自己家鄉，都開心嘅。我好記得嗰場係8強嚟，德國對阿根廷，一路綵排都冇事，但正式揸住支旗出去時就好緊張，因為成個柏林球場坐滿晒人，球迷打氣聲好誇張，自己好驚有乜甩漏，好彩最後都冇事。」

open rice全部都係打手

我以前踢 hall team 都唔係座座 hall 都有勁鬼，有勁鬼又踢法唔夾，真係唔係咁易

雙料冇狗志份

雙料娛樂咁門票收入點分

反學聯又五毛，支持 gphone 唔好激嬲共產黨又五毛

唔係你講我都唔會望張 list

之前不嬲四隊對分

1) 其實點解冇哂國援？
2) 係R&F 踢完兩年之後可唔可以踢香港隊？

1.錢
2.唔可以

由上而下都係咁唔專業啦
遲到?濕濕碎啦

估唔到飛馬肯參加雙料娛樂
以前羅神反對雙料

開放返的話
我島球員終於有機會去中超中甲做職業球員

1)因為中甲甚至中乙都高薪過香港
2)FIFA例話係當地聯賽踢夠兩年就得

give me 500

足總比賽應該冇得分

場租四隊夾錢
收入四隊平分

才學懂 愛要放得開 當思念 超過負載
沉睡中 最怕夢會醒 消散期待
望穿生死 望不穿 錯愛與痛哀
不想一刻快樂 變了傷害

最強土炮左羅準備好了

睇國d訪問
如果印尼撈麵同中甲搵佢佢可能揀中甲

咁梗係 人工中甲仲好

北上大熱：黃威、陳俊樂
次熱：卓耀國
冷門：鄭展龍、林衍廷

撈麵可能比其他人睇中機會多d

麥基約滿太陽飛馬後不只一次收到內地球會高薪邀請更獲最少兩間中超球會垂青其中中超球會貴州人和開價是當時人工兩倍還未計每場數萬元的贏波獎金，但來回未夠半年麥基就因不捨得離開家人及香港的生活和他認為以其現時的能力還不足以應付內地聯賽的原因主動拒絕了

而家30歲大器晚成，可惜

「雙料娛樂」重現本地賽 菁英盃值得更受重視？
（由於筆者公務繁忙，此篇由好友以最低限度代筆）

「以前雙料娛樂，尾場重頭戲之前，會有場中下游對決。班年青球員當年就係咁俾幾千人用粗口問候到成才架喇！而家？中下游都唔知有冇人睇！」雙料娛樂還是主客制？這是一位資深體育記者早前跟筆者談及的話題。

雙料娛樂以往曾於港甲時代實行，圖為南華於舊旺角場迎戰流浪

菁英盃分組賽第二輪剛於周末結束。眼利的球迷也許會察覺，12月17日有兩場菁英盃賽事同於青衣運動場舉行（14:30 陽光元朗 對 夢想FC、17:00 標準流浪 對 香港飛馬）。雖然足總暫未公布詳情，但相信雙料娛樂將事隔六年重現香港頂級比賽。

提到雙料娛樂，不少資深球迷仍會津津樂道，畢竟票價便宜，於兩場比賽之間也毋須舟車勞頓，更甚認為足總應回歸舊時、廢除現行的主客制。筆者雖然不完全認同，但還是認為雙料娛樂有其可取之處，甚至值得於往後的菁英盃繼續推行。

邀親朋觀賞「地標戰」 促進菁英踏上職業

15-16年球季首辦的菁英盃，其目的是為年輕球員製造更多上陣機會。今季更規定球隊必須派出不少於兩名U-22的本地青年球員出賽。

第一屆菁英盃由香港飛馬奪得

第二屆菁英盃由和富大埔奪得

在菁英盃出現的年青球員大致可分為兩類。在一隊佔一席位，在菁英盃自然有更多機會表現自己，當中陳俊樂（和富大埔）、胡晉銘（香港飛馬）、鄭展龍（夢想FC）等更有港隊「cap帽」。另外亦有不少新面孔，例如冠忠南區「千禧後」前鋒于楊，東方名將李健和的愛兒李嘉華，都在菁英盃為球隊處子上陣。

首位「千禧後」港超球員、冠忠南區前鋒于楊

東方龍獅年青球員李嘉華
[img]
[/img]
有些球員在港超聯缺乏上陣機會，難免在瓶頸位碰到「人生交叉點」，在學業和職業足球之間抉擇。他們在菁英盃獲得珍貴的上陣機會，會邀請家人和朋友入場支持。這些親朋不一定了解本地足球，部分甚至對港超聯的印象仍停留於冰河時期。若然年青球員能在氣氛熾熱的舞台上陣，也許會改變家長對兒子投身職業球員的態度。這對香港足球的青訓發展尤其重要。

新鮮賽制乃雙面刃 性質雖好吸引力減

可惜理想歸理想，現實的菁英盃入場人數偏低。筆者認為菁英盃入場人數比港超聯低，可歸因以下理由。

站於球會立場，僅第三屆舉辦的菁英盃，的確不及歷史悠久的銀牌和爭奪亞洲賽資格的足總盃重要，故教練會派遣較少機會的球員上陣，加上年青球員質素未必及老將，球迷難免認為賽事水準較低。

球迷有如此觀感可以理解，但觀乎球會和足總的安排，卻未有其他誘因吸引球迷入場觀看。首先，部份官方球迷會雖設有季票發售，但季票主要包括主場賽事，未必包括菁英盃等盃賽，令球迷要額外購買門票。其次，為公平起見，比賽場地乃抽籤決定，變相球迷有機會遠離居住地區觀賽，影響意慾。

以下為聯賽和菁英盃相同戲碼的比賽，其地點和入場人數比較：

比賽地點（聯賽/菁英盃）入場人數（升幅）

冠忠南區 對 標準流浪香港仔運動場/斧山道運動場326/396 (+21%)
東方龍獅 對 和富大埔旺角大球場/斧山道運動場1123/672 (-40%)
香港飛馬 對 傑志香港大球場/旺角大球場1627/1173 (-28%)
香港飛馬 對 R&F富力香港大球場/將軍澳運動場545/301 (-45%)

數據固然有其局限（例如冠忠南區對標準流浪的聯賽因場地問題，令入場球迷要於露天看台日曬雨淋；香港飛馬對傑志的聯賽也因榜首大戰而受矚目），但以上資料某程度反映菁英盃吸引力和比賽地點不利主場球迷觀戰。

雙料娛樂助燃氣氛 菁英盃變身嘉年華

球賽不及港超聯吸引在所避免，但足總和球會仍可製造其他誘因吸引球迷入場。若然菁英盃以雙料娛樂舉行，將成為本地賽事特色，大家可以想像聚集了四隊球迷的看台成為各支打氣團爭妍鬥麗的舞台。而買一送一的門票除了便宜，令球迷只需一程交通就能觀看兩場比賽。球會也可為球迷會會員提供盃賽票價優惠。顧名思義菁英盃，足總更可邀請中小學生入場觀看，從小培養他們對本地足球的興趣。

希望此文能令關注年青球員發展的各位更重視菁英盃，也希望17日能在青衣運動場見到大家！

Bigmac老師所言甚是

唔係我寫

羅斯在上週六與R&F富力的比賽期間與對方碰撞後受傷離場，需要送院治理。經檢查後，醫生指出羅斯其中三條肋骨有輕微裂痕，亦有肺空的情況。羅斯情況穩定，醫生將為他進行抽出空氣的小手術。在休養期間，他需要暫停任何劇烈運動。

pneumothorax + rib fracture

Yes Doctor

辣殺杯搞雙料娛樂都唔錯

睇住佢傷
叫得好恐怖 要輪椅離場
楊正光初頭仲以為佢傷腳

我唔係天光陳 天光陳就好啦讀書咁勁

星期六夢想機會來了

屌 又要見返76勇
咁難得先見佢坐返後備

2018亞協，澳門賓菲加小組賽對手應該是425（朝鮮），附加賽勝者（朝鮮/蒙古），還有台灣代表輔大航源（大同／台電放棄資格）

用查維斯，細佬
76

7爺中鋒，不了

Now 直播東亞盃決賽周

拳霸打返中堅，唔知光仔會唔會試下

超club足球
27 mins ·
昨晚有選拔者Kenneth(化名)私訊本專頁訴苦，他說早前傑志與董之英紀念中學舉辦嘅「青少年足球培育計劃」，讓他有錯覺認為是傑志提拔青少年上超聯，但實際上是董之英紀念中學想撬學生過檔！
他在選拔過程中了解得知，所謂的一萬小時訓練必須就讀董之英才可以滿足其計劃，基本上唔讀董之英就無法參與訓練，令本身就讀名校的他立即卻步，亦感到無奈。

唔讀董之英要通宵練波先夠一萬小時

聽日抽籤
AFC到今日仲未upload抽籤mechanism
我真係屌佢老母

講咁耐 真係用得盡佢能力既人最後係得碟仔一個

飛馬簽佢未? 左倫右井

中國輝上唔上得去 龍門位有冇改規例

聽日抽籤，到宜家都未update邊隊有亞冠牌

雖然我都反傑姐，但講到撬人真係吹大左
問題係你讀名校個timetable係預你讀書上大學唔係比你踢波，呢點我諗大家都心裡有數啦
除非你間學校肯比你走堂去石門踢波姐，技術上而言佢剩係provide到比董之英啲人踢夠鐘都好合理，人地都唔知點預時間比你，同埋董之英係合作夥伴先ensure到踢足姐，否則技術上你要讀名校又要踢足係難嫁

呀井踢閘根本係錯啦

afc都係成間業餘機構咁
亞洲足球點發展

佢自己都識講係同董之英合辦啦，講到俾人呃咁，個page又on99

我覺得佢d野根本firm曬
只係懶鳩唔撚upload比公眾睇

個page做鳩個細佬

本來想做傑志點知變咗做個細路

上唔到

details

飛馬領隊文彼得表示，羅斯與對方球員相撞時發出頗大的聲音，當時已知傷勢不輕，送院檢查證實右肋骨其中三條被撞裂，估計要四至六星期始能康復，即最快要明年一月底始復出。飛馬下場賽事周六在大球場對夢想FC。
他表示，球隊暫仍有足夠人腳應戰，但球隊已著手物色新援加強實力及調動，應付下半季賽事。

其實你地啲料喺邊度聽返黎

讀名校都咁低智力

個細路都冇開真名
怕咩

物色新援

想知

呢度好多球圈中人

唔合規例, 定話佢廢得滯

煮食is watching u

大陸唔可以用支那以外龍門

[2018/2019 職業足球員培育計劃選拔日]

選拔無須預先報名，請依年齡於指定時段報到，學童需自備體育服裝、運動鞋及護脛。

日期: 2/12/2017
地點: 賽馬會傑志中心
時間:
16:30-17:30 (2005-2006年出生) (請於16:00抵達報到)
17:30-18:30 (2004-2003年出生) (請於17:00抵達報到)
18:30-19:30 (2002年出生) (請於18:00抵達報到)
查詢電話: 28389326

嘉賓評判: 黃洋

由仁濟醫院董之英紀念中學及傑志合辦的「職業足球員培育計劃」是一項獲教育局、民政事務局及香港足球總會支持的另類課程。本計劃以「10,000小時深層訓練」為原則，配合常規課程，為香港培育學體並重的職業足球員。同時，計劃亦設有一系列配套如境外考試、額外課堂及學員互助計劃等，支援和配合學員在不同學業及足球階段的需要。

本計劃目標在於學員畢業後能與職業足球接軌，並為學員提供本地及海外職業足球就業機會。此外，課程輔以「升大學直通車計劃」，協助學員升讀本地及海外大學及大專院校。

一早講咗係董之英同傑志合辦

因沙特聯賽第三同第四都未能取得亞冠牌照, 並且沒有其他球會合資格補上, 沙特將只有兩支球會參加2018亞冠

會唔會原本係超club足球想做傑志

香港國家隊

正是如此

聽日幾點抽籤

西亞狗

4pm

會唔會補個位俾香港

在2017赛季的亚冠小组赛上，广州恒大与香港的另外一支球队东方雄狮同个小组。在首回合的天河体育场较量中，广州恒大以7比0血洗香港东方，而次回合去到香港东方的主场，广州恒大又送个6比0的悬殊比分全取三分。广州恒大不仅两战香港东方豪取两连胜，而且这两回合的13-0的比分，让全队赚到了4500万元人民币的赢球奖金，所以一旦广州恒大再次碰到香港的球队，稳拿6分是妥妥的，而且还可以好好大赚一笔。

聰頭職業生涯代表作
牛榮比人狂爆 諗起都覺得慘

王子就醒, 早D走人

鄭展龍好勁

果兩個位會點

對住東亞六弟正常都穩袋6分。

看見未來 雙腳已在震

呢條友一向都係大泡王得把口
佢夠話北潭涌渡假營大攪，索做足球訓練營，
連保良局個老世、過氣tvb垃圾劇當紅花旦、...樹上隻 都比佢氹左落離

飛馬都識物色新援，王威信呢

最強外援杜馬思兄弟

多得澳門

條友郁啲就屈人捧傑
南華自降對佢打擊真係好大

傑志球迷朱兆基又扮反傑意圖拖低反傑質素

朱基真係好憎反傑黨

HKBB玩撚夠未？

俾Qatar 原本打外圍賽嘅直入
好似係

如果無羅神
南華可能係全華班，又或者一早落咗次級聯賽
港超聯唔會出現，因為超聯係羅神同5件一齊推動而來
港甲繼續係頂級聯賽，晨㬢愉園傑志三強鼎立
因為無港超聯，好多球會唔會的起心肝去搞不同青年軍梯隊，即係拎唔到亞洲賽牌照
到時少數有亞洲賽牌照球會，就長期代表香港參加

Yes
可能宜家都仲係冰河時期

伊朗同卡塔爾由2+2變3+1

[url]

我島討論區
12/05(二) 19:00 中華 🆚 寮國 @台北田徑場

刷分計劃成功

中鋒呢？

呢兩個應該無一萬小時

算9數啦不過 港會100百萬班費咪一樣有得踢
規矩都係足總訂 佢話點就點

早排5件接受訪問時，都話而家未做到一萬小時，只係接近一萬小時
以前未有傑志中心好大機會個時間仲少d

沙特原本係3+1, 依家出得2+0
所以多出的直入位會俾左西亞三哥 由2+2變3+1
多出的附加賽位就直接作廢

你係龍仔真人
咁我係真.akb member 啦

講我身份出黎就加密啦

唔通係尖隊球員？

其實真係勁既名校仔怕咩過董之英，除非你 aim 讀醫，唔係既間間學校都考到入 u

又話今日有大消息公佈

要等遲d？

我個間唔係咩名校都全部入哂 u

利申 我全級成績排尾三

入u係一件事 但你當男拔 qc嗰堆 最緊要其實唔係入唔入u
而係校友個network

真係有心想踢波又讀到書既，我都揀董之英啦，書，你運動勁都一定有得讀，可惜我細個係其他運動勁

2017/2018年度紀律委員會第七次會議

紀律委員會於2017年12月4日就下列職球員之紅牌及不檢行為事宜，作出如下判決：

紅牌:
超聯
冠忠南區
陸志豪
- 停賽3場
- 兇暴行為 (17/11/2017)

3場執到

重溫

銀牌四強無得出

派咩膠呀，你呢啲唔讀書既mk

有d人走甩左

無比牌

sorry lo

王6c 表示 慳埋呢個月先 反正下個月先轉會窗

其實都講到明「職業足球員培育計劃選拔」
你有心做職業足球員
其實都無需拘泥是否名中學啦

屌奶星連牙joe都出新app，腳腫個app講咗成半年都無聲氣

肥邱靠踢波入DBS

話時話有冇人知賽馬會體藝中學係搞邊科？呢隊嘢喺沙田區都算勁

根本簽保贊，高美斯可以同傑志砌

係架
校友有442等人

梁冠聰生於香港，2010年助深水埗取得丙組聯賽冠軍，首次升上乙組作賽，還助譚李麗芬紀念中學首奪學界足球精英賽冠軍。

其實高美斯喺黎巴嫩撈成點

譚李麗芬係武鬥中學

以前耆英盃東方都出何國泉 而家又冇 咁咪全季冇得踢

以前踢D1
年年都輸俾體藝

董之英以前 B C Grade 都係垃圾來

不知幾開心
可以返美國玩

N蕉又可以正選

聖誕節為大家帶黎歡樂

香港學界名校大部分都係武鬥中學

法國母校摺埋足球隊
當年冇入⚽️真係人生遺憾

唔係話今日有重大消息發佈

依家體藝差左好多，我個年代真係體育精英去哂體藝，依家聽我 d fd 講，變左飛仔學校

打架係訓練體能既基本

飛馬簽咩位？日本仔只簽到12月

我島3日3賽，刷分計劃成功
追排名
水晶宫青年軍已有4頂cap帽

屌
我嗰間讀嗰六年都冇⚽️隊啦

明天亞冠抽籖

50%抽到含大

希望E組好了
不要含大

中堅同(左翼/中鋒)
其實防線冇羅斯差好遠
之前雞左個防中都未簽返 但有簡迪同利馬夠做 係前線唔銳利

yes
全北權健柏市is OK

避到恆大我以後唔反東了

想睇櫻花多啲

通常大家咁樣講 然後以連登嘅燈力

對恆大蔚山現代696，真係唔洗玩

如果短 trip 幾日唔駛揾路，真係大阪最方便

迷藥快過

其實全北汽車權健櫻花都唔洗玩

李茂=鄧達

打權健有機

柏圖韋素莫迪斯迪

想我鹿嚟香港

呢件事同用$0去電訊商出全新智能手機 一樣咁有趣
唔通你唔上佢個台
佢照送部電話畀你咩

有冇人幫手tag鑑江兄

kenneth: 冇寫明一定要放棄原有學位

Gary white逼害我島大頭
一場都無得出

後記：以上的資料不單來自筆者自行搜集的資料，還有來自一眾支持香港足球的球迷們，包括Facebook專頁「香港本地足球專區」、LIHKG討論區的一眾本地足球「巴打」，沒有你們所分享的資料，筆者可能未必能夠寫出如此豐富的文章，在此衷心感謝各位的資料。

我間學校明明勁過同區 D MK 學校
但永遠都係得 MK 學校 D 女來現場支持MK隊輸波
我地個邊永遠都無球迷

理得佢撐傑反傑 block咗好耐

咁長居公園係易去嘅
日立台唔喺東京都
鹿嶋球場 一定要搭shuttle bus

傑志中E組 只要東方入埋分組賽就有鹿睇了
耐心等待

諗起近距離睇聖真撚ky狗就興奮

我島自1958年亞運後奪得首冠
我島強大了
正式登基 一方之雄

不過好彩磐田肯定冇得打亞冠
個位最撚仆街，喺正東京名古屋中間

咁樣都得 咁阿仙奴之前都唔係十年無冠啦

我到時會出去我鹿主場朝聖教學 大家唔使擔心 來回東京站只係四個鐘
瞓下覺時間好快過

唔做太多預測了 費事燈左
有咩等聽日抽完先講

橫濱&神户
總之贏天皇盃就肯定唔會同傑一組

咪阻住我島球迷打J
狗保反Gary white失敗

昨晚有選拔者Kenneth(化名)私訊本專頁訴苦，他說早前傑志與董之英紀念中學舉辦嘅「青少年足球培育計劃」，讓他有錯覺認為是傑志提拔青少年上超聯，但實際上是董之英紀念中學想撬學生過檔！

他在選拔過程中了解得知，所謂的一萬小時訓練必須就讀董之英才可以滿足其計劃，基本上唔讀董之英就無法參與訓練，令本身就讀名校的他立即卻步，亦感到無奈。

平時丁咧比賽日(通常係周六、日)去完鹿島主場之後，附近有冇景點？

講真 而家唐文個出場次序好似先過佢

亞冠就一定係21:45打完
搭巴士返東京車站要兩個鐘
返到酒店都唔知要幾耐

垃垃話已揾緊外援，仲話好有信心壓過馮奇隊護級

邊度講

有 鹿島神宮

我島前兩年輸過比魚腩eg汶萊，寮國
gary white上任後表現有好大改善，今年贏到巴林已經好好

打邊隊都唔夠玩其實 所以盡力啦～

同早幾日世盃抽籤一樣

？

人地隊波都唔係東京點解個場要係東京

應該7點開波
2045完場

Spasojevic，係咪曾經傳過嚟踢港超嘅印尼歸化球員？
Momay Momay Chan 東方唔搵佢，否則應該請得起。
Momay Momay Chan 預4萬美金月薪
等於4個洛迪古斯！

洛迪古斯得一皮美金咁少

之前睇報紙唔係話有十萬港紙咩?

意思啫係要轉私鐵入去

飛馬掃地積好似去左英國第7級聯賽揀兵 e.g. greenwich borough果d

關東幾隊講主場較方便易到應該係
川崎=FC東京>橫濱>浦和>>>>>鹿島>>>>>甲府

唔怪得佢搵左幾件代表作啦

如果對林志堅呢

90000一個月 1皮美金多啲啲

柏其實都好方便 同你川差唔多
係都心搭JR再行一陣/轉巴士就得 1個鐘就到

我鹿係地圖以外

上次去川崎入場就坐巴士
出黎唔記得有巴士同班日本人一齊摸黑行返出武藏小杉站

Big Boys Club又講519

未鬼睇 CCTVB 啦

第7級

勉勵港足小將勿嘆輸身型 馬圖斯：我體格不好也成為好球員

身高不到5尺9，但憑著強壯的雙腿、鋼鐵般的意志及跑不完的氣力，前西德兼德國國家足球隊前隊長馬圖斯成為了公認的世界頂級球員，這名捧過世界盃的足壇名宿周二(12月5日)現身銅鑼灣出席品牌活動，寄語向其請益的港足小將陳港斌忽嘆身型輸蝕，稱自己就是體格不出眾但成為好球員的例子。

好撚柒，可能佢唔識邊個係馬圖斯先咁樣發言

其實搵到適合既球員都唔出奇，華迪以前好似都係踢7定8級

可想而知港超係咩水平，之前仲有post話香港球陪有英甲水準

但華迪係錫周三青訓產品

本地足球元老隊名將黃文偉、彭錦全、余國森、梁建忠和彭志光，活到老踢到老！為慶祝球隊成立四十周年，會方有何搞作？

談到足球生涯重要時刻，彭錦全憶述代表港聯在賀歲盃決賽射入致勝十二碼；梁建忠細說協助港隊勇奪亞洲盃預賽首名。

此外，彭志光回想入選中華民國青年軍，還曾戰勝港隊；偉哥難忘十六歲代表中華民國亮相1960年世運會。「五一九」是港隊輝煌戰役之一，有份上陣的余國森提到賽後因中國球迷騷動，不敢走出球場……

伯伯：我是xx冠軍，你都．．．
婆婆：知 50年前嘛！

上海來港考取雙學位兼買樓 港腳黃洋成功靠苦幹

黃洋在08年為上海東華大學舊生的身份與理大踢交流賽後，獲提供獎學金在理文讀書及踢波，縱使對廣東話英語一竅不通，還是決定來港攻讀物流，而這個決定亦改變了他的下半場，由中國人成為真正的香港人。

出身中超上海申花，因種種未能上到一隊，輾轉到港讀書，偏偏被現傑志總監兼教練朱志光「相中」，可以踢轉到香港踢「下半場」，加盟傑志，代表香港，當選足球先生，這些應該是意料之外，但回想在港讀書的慘況，他坦言曾想過放棄：「在東華大學已是有上堂的學生，算是完成四年大學，但初來港上堂，課堂全英授課，好留心聽，十分鐘後發覺自己是完全聽唔明，當時心諗係選擇錯誤，但放棄回上海便一無所有。」

選擇留下，便要面對困難，平日在大學宿舍努力溫習，其餘時間嘗試融入同學的生活圈子，他說：「語言同飲食唔太難，大學隊友與同房都係港人，溝通最緊要長怕醜，大膽咗亂講，半年左右已經講到，而香港食物同上海差不多，飲食同語言唔難，壓力主要在能否畢業，平時要千方百計諗點應付考試。」在同學協助，最終順利畢業，即加盟傑志，休「戰」兩年，報讀中大的運動醫學碩士，原先一年，黃決攤長讀兩年，每星期返兩至三晚不會太影響到訓練及比賽，輕鬆好多。

早前與女友在港置業的黃洋透露，閒時大多留在家中休息，休息對運動員好重要，年紀開始大身體柔韌度會減，而讀過運動醫學有助預防傷患，當感覺到肌肉痛便要作出適當的處理。

defer了，恭喜我吧

黃洋在08年為上海東華大學舊生的身份與理大踢交流賽後，獲提供獎學金在理文讀書及踢波，縱使對廣東話英語一竅不通，還是決定來港攻讀物流，而這個決定亦改變了他的下半場，由中國人成為真正的香港人。

專業 如果柒爺ge態度好似黃洋gum

有啲懷疑個記者用手寫輸入

Olivia ching召喚

好想黃洋可以退役後，繼續留係香港足球圈工作

傑志應該有位置比佢，連高文麵有著落，黃洋大哥又點會冇

東網喺度吹奏周煜辰

黃洋有學歷，除咗做教練外，亦可考慮做球會管理工作

梁嘉恆復出咪有左翼/中鋒
反而要個利馬2號
利馬一傷就成隊唔識踢
就算無傷都可以有個人輪換下

其實，目前中華隊已有再度挑戰香港和北韓的實力，也就是有晉級東亞盃四國賽的可能，當然，台灣的足球是還遠不能與日本，韓國，中國相比，但希望在下一屆的東亞盃，能取得與東亞三強一搏的機會~ 台灣足球，加油~~

顫抖吧 小香港同北泡

人唔笑，狗都吠

講咁多做乜 夠薑咪約返場友賽

留名等睇聽日抽中含大

爆房七淨係威過一排 不過最緊要識擦通輯犯鞋
入波送心 氹到禿頭羅幾開心呀
其餘時間爆房chur煙 傷咗都可以跟埋去日本買牛仔褲

高文麵
肥軒瀨

fb d comment踏實好多

我島開始清算香港
顫抖吧 歐冲

抄乜撚嘢呀

請問3月北韓痴線佬有無計劃去撐？

大b 習帝cut 左北京飛平壤航班喎

啱用咪得，祖亞昆上季都係踢泰國第四級聯賽
林柱機阿積士青訓，咪又係踢到碌撚咁

條雞蟲爆房果時咪態度好夠專業囉，又帶帽，又帶黑超，口罩，前後腳，閃閃縮縮鬼鬼鼠鼠，屌西都好似做賊咁

佢做體能教練一定好過泡菜金，最好幫香港訓練一班好似佢咁既鐵人出來

佢港大讀體育研士，英文、蝗語、體適能、計數、運動科技、.....,全部對佢來講濕濕碎啦

黃洋 (馬圖斯似我)

我獌

雲加都有學位

哈

50%

你老母又cap 水
神婆唔係掃走左佢咩

哈
唔知有無kb介紹，有就好d,否則可能揾到水貨

中華男足越來越多台裔好手加入，台裔英籍沈子貴（Will Donkin）、瑞典籍胡高爾（Karl Josefsson）等年輕小將都是國家隊新成員，總教練懷特（Gary White）表示，「明年一樣會把目標放到全世界，繼續尋找可用之兵。」

中華男足近期來有不少新血加入，像是沈子貴是備受台灣球迷關注的新星，而胡高爾雖然在本次國邀賽沒登場，但實力也獲得教練肯定，這批台裔小將都為國家隊提升不少戰力，懷特透露，未來將透過廣大人脈在全世界繼續尋找好手，「不只看本土球員，眼光會放到全世界，幫助台灣足球越來越好。」

香(港)中文(大)學......

所有大學都係港大
香（港）公開（大）學

LU唔係

關心政治：球員球迷同喜同憂

足總行政總裁薛基輔日前撰文批評港足過去兩場賽事出現假球迷，還指政客騎劫港足，而港足主力黃洋指出，對巴林的友賽，場內看到有真球迷及假球迷，加上保安及警察，這是自己代表香港六年來首次感覺到賽前各方的注意力並不在比賽，難免影響球員。
他認為球迷是球隊的第12人，他們的行為多少會影響球員表現及心態，因應近期的事件，教練金判坤賽前提醒球員要專心比賽，黃洋說：「真球迷以港隊利益為先，前提是球迷與球員是同一隊波，球迷犯錯，球員會與球迷承擔後果。」
對於港足成了政治及部份球迷的「磨心」，來港後比以往在國內更關心政治的黃洋認為，球員在事件上可做的有限，問題是需要政府用心去解決，而球員只能盡力踢娛樂球迷，慢慢改善香港足球，他說：「在國內只做普通人，來港後比較關心政治，好多事是沒有結果及對錯，有些人受益，亦有人不高興。」
問到會否唱國歌，黃指國際賽沒規定球員要唱國歌，自己懂得唱中國國歌，他說：「小學時每天早操學校有升旗及奏國歌儀式，不會逼及要求學生立即肅立。噓國歌是市民的歸屬感導致情緒不滿，香港歷史環境令到市民現在有情緒，夾在中間的我是理解。」

黃洋呢啲讀過書係唔同啲 思維都寬啲
同啲單性思考嘅支畜完全冇得比

大馬足球新聞
22 mins ·
印尼球會佩西比萬隆主教練戈麥斯(Mario Gomez)驚爆前東家柔佛DT拖欠他的薪水，還揚言將控告馬超豪門柔佛DT班主東姑依斯邁！同時戈麥斯也聲稱會將此事件帶上給世界足聯。對於這事情，柔佛DT也有在官方FB專頁回嗆戈麥斯。

知唔知亞冠今日幾點抽籤

政務司司長張建宗到澳門，簽訂一項司法合作協議，兩地民事或商事訟訴的司法文書，可以互相委託送達至有關人士。

張建宗說，協議將會以附屬法例的形式進行本地立法，程序相對簡單，相信在本立法年度可以通過，未來數月便可以實施。

至於兩地在刑事方面，例如引渡安排 ，何時會有合作協議，他表示正在積極商討。

原來係4點半
671 live

The foreign player quota for clubs will be reduced from three to two. [7]

In addition, Albirex was reported to have declared their intention to have Singapore players in their squad for 2018 and is understood that a proposal is being put together for Albirex to take in local players next year, although the number has yet to be confirmed. The number of Singapore players is set to match the number of foreign players clubs are allowed to sign next year which is rumored to be 3.[8]

快啲執平價外援啦

【本報訊】2018亞冠盃今午在馬來西亞亞洲足協總部進行分組抽籤，港超聯傑志首次出戰這項亞洲最高級別球會賽，在分組賽除必然遇上中日韓球會，當中還有機會遇上中超冠軍廣州恒大。
香港球會在明年的亞冠盃仍獲一個分組賽與一個外圍賽席位，其中傑志以港超聯冠軍身份直接參加分組賽，至於東方龍獅則在第二階段外圍賽出戰。按亞洲足協的球會種籽排名，東亞賽區的四組排序是中日韓澳的聯賽冠軍，在同一聯賽球會不會在分組賽同組，因此，傑志是無可避免要抽到中日韓澳等亞洲一級球會。
東方在第二圈先主場對越南青化，如晉級將作客挑戰韓職的水原藍翼。亞洲足協為遷就明夏俄羅斯世界盃決賽周，明年亞冠盃提早展開，第二圈外圍賽於1月23日進行，附加賽於1月30日上演，六輪分組賽於二月中至四月中舉行。
亞洲足協亦公佈亞洲球會賽排名，香港排在馬來西亞之後的第14位，更會被取代19及20年的亞冠盃1+1參賽席位；港球會只餘一個亞冠盃外圍賽席位，如未能晉級可轉戰亞協盃。
記者：曾雁平

係咪想逼死羅生

「我們現在踢出性感足球，但未來要再更性感。」中華男足主帥加利韋特表示，球隊目前已能踢出具魅力的風格，主場5連勝後要將光輝延續：「接下來計畫就是一直贏下去，我們有熱情的球迷在場邊支持，只要球迷多進場支持，我相信我們的未來是光明的。」

對菲律賓、老撾都「梅開二度」的李茂成為中華男足「紅人」，他說一直以來都有踢職業賽的目標，希望能轉戰內地聯賽，因為語言上可以溝通。

中華男足主場稱霸國際邀請賽 台媒熱報59年首冠

好緊張

oliver: 澳門通輯犯都有今日

笑死
馬拉佬

dq佢亞冠席位 俾返香港

係咪流亡去同澳門無引渡條例嘅國家就得

唔係吹到柔王有無限金錢咁 又話同多仔合作又盛 唔通馬爆/柔爆快過支爆?

至於兩地在刑事方面，例如引渡安排 ，何時會有合作協議，他表示正在積極商討。

飛馬球員要跳定船都得喇

例如？我島？

嘩屌
澳門嘅 criminal jurisdiction 有幾闊架
陣間變相有 23 條就仆街

我島已經吹奏緊李茂

三場四球 好難唔吹奏
假如香港對呢三隊垃圾我國入四球 秒射添啦

澳門本身就已經有23條

祖仔肯定射到一地都係

好撚腥

掛住起新球場無哂錢

最新消息: 下年中會再派passport俾幼幼

亞冠抽籤有無YouTube link?

我意思係如果澳門就 23 條嘅 jurisdiction 係包括所有喺中國境内發生嘅行為，再加埋引渡就非常危險

肯定嘅係會適用於澳門居民喺境外嘅行為

我島水晶宮青年軍國家隊highlights:
[url]

上三場畜力客隊門票都係十二點幾就公佈售罄
今日一點幾都未有新聞

此地無銀

垃垃vs馮奇 大戰繼續，兩隊一月再次交手

希望能找港仔來踢 他們排名被超越後一直崩潰

顫抖吧 小香港

下年東亞杯外圍賽我島香港再交手

相信亞冠球隊都希望抽到同實力較弱的香港代表同組

E組全北同G組恆大，會唔會俾黑錢亞洲足協，令到可以同傑志一組？
行賄能力，全北vs恆大，邊隊勁d？

我地幾時有崩潰過

屌奶星二份一機會都要比錢做假？

大埔足球會官方球迷會（Tai Po Football Club’s official fans club）
2 hrs ·
地區足球隊資助計劃
和富大埔 VS 陽光元朗
2017/18 和富大埔首場主場,免費派飛大埔居民 好波一齊睇
SUN | 10 | DEC 大埔運動場 | 14:30
大埔居民(必須出示地址證明)可親臨大埔泮涌村泮涌社區教育中心大埔足球會
登記索取12月10日(和富大埔對陽光元朗)港超聯主場門票乙張
名額50位 先到先得 送完即止
本會辦公時間為星期一至五上午10時至下午5時,星期六上午10時至下午1時
查詢電話： 請致電本會2656 5558 黃小姐

fb有班白痴喊苦喊忽

我朗一直都資助緊本區球迷啦 太遲了

搞個 決戰東亞之巔盃
我港對我島

國際A級友誼賽 兩回合 有作客入球優惠

為踢世界盃 卡希爾離開墨爾本城

Deal?

上傳者並未允許這部影片在您的國家/地區播放。

起碼有兩三年係咁
應該係因為俾now或者fox sport hk拎左直播權所以afc youtube blocked hk

完全唔明有咩好崩潰
人地其他國家努力發展，香港就原地踏步
有咩好怪人

我地睇開就知咩事
但我識得有唔睇本地波既真係問點解香港會咁廢俾足球沙漠台灣超越

Foxsport今日live抽簽

依家抽亞協

有無link睇?

link............

咁少

究竟東方會唔會hea踢清化就算呢？

50張差唔多啦

呢隊垃圾西波如果hea踢亞冠外圍賽, 當初就唔好申請亞冠牌係度搞屎棍啦

上次有條友一野掃廿五張咪快啲

開季已經話亞冠唔係重心 ，隨時hea踢輸埋，慳返去韓國啲錢

睇緊，聽到好亂

東方去到韓國米只會再一次俾水原藍翼狠狠地大炒
今次仲要有最強亞援曹泰根在陣, 10:0不是夢

理文同夢想都係十二點幾售罄，無理由東方大會仲未賣晒掛

2000萬班費，過第二圈係基本掛 第三圈不嬲唔祈求嬴到

出示地址證明? 傻的嗎 咁麻煩

425（朝鮮）、
賓菲加（澳門）、
輔大航源(我島)、
電力（蒙古）或火炬體育團（朝鮮）

超on9 2隊北韓隊 只有AFC先有呢d事發生

禮拜六嗰場應該有20個左右係呢度嘅人
計埋同fd入場呢度可能拉咗入場人數10%

黑心望佢銀牌、菁英出晒局，無嘢好爭為面子就要俾力踢亞冠外

上屆已經係咁
東亞區兩隊北韓
南亞區兩隊印度
中亞區兩隊吉爾吉斯
三組都係得小組首名可以入圍區際附加賽

菁英俾人拉開6分應該收得皮
銀牌打C+雞南區 冇得輸

大佬唔好咁核突連第二圈都過唔到先得架
去打第三圈好似都有參賽分數(有錯請指出)

收聲啦，我東起碼穩袋
銀牌足總雙冠
聯賽十四連勝
亞冠分組賽
到時你班新自由主義球迷仲有咩好講

明明已經冇好似南華咁有收規華，都唔知d錢洗撚左去邊

當班港超豬仲講緊第三圈，試圖扮演理性球迷之時，我已經提出殺入分組賽的偉大理想。

香港落埋去，係咪點都有兩隊北韓？

兩邊都係一隊直入, 一隊外圍賽 (即係外圍賽香港足總盃冠軍打北韓2)

你東打得入小組賽我地實撐架

都係個句, 東方作客水原藍翼係90分鐘內守和到0:0我都當你贏
不過好有可能第二圈都過唔撚到輸左俾隊越南野

外圍賽係係香港主場定北韓主場？

踢亞協球會要貼錢打，好多都退出唔踢 有咩計，一係直頭摺撚左亞協盃佢

亞冠應該唔洗貼咁多

yes，你東過埋第三圈，踢分組賽果時全港都撐啦

得一組嘅話，香港同北韓各有一直入，香港2同北韓2打外圍賽爭最後個位(好似係)

狗志咪姐係收規華個角色囉

搵返米曹返黎已經攻唔入啦 藍翼仔

上年有米曹作客水原米又係輸0:5

雞左曹泰根先啦

你東過埋第三圈既話小傑仔一世都比你東笑呀

外圍賽係主客制 排名高的先客後主

用goal3足球比數演算大法是沒有意思的。

邊到整封水電費單係身
筆友信就有封 你受唔受？

如果派哂damn li記得講聲 聽日就唔行大運了

我島踢亞協

俾defer嚇撚到傻鳩咗呀

講真 如果要攞埋住址證明上去大埔攞都係得50張 會唔會太少

仲有75mins

台灣佬又話要吊打小香港，亞協呢啲都可以提升國家足水平嘅賽事都唔肯洗錢去踢

希望傑志入G組
我鹿嚟香港

原來4點半先抽

又燈

菲律賓1絕世好籖

內政聯上季入到東南semi final喎好似

咁睇19-20香港得0+1
如果好彩由亞冠外殺到入分組賽
亞協都仲可以1+1
即係最誇張係可以有三隊香港球隊分別踢亞冠同亞協

亞冠外新制以來從未有排名低既球隊可以過到第三圈

傑志上季係最接近

係final
不過入廿幾球個格仔國射手去咗泰超
Hariss Harun返咗JDT
S League仲要削援

上年獅吼係咪低排名

真係無
排名最低已經係支國
連泰國都未衝破過第三圈

澳洲至真

係, 不過澳假本身有直入位
冇直入位既未試過過到第三圈

想睇櫻花同獅吼

你又講得冇錯....
不過東亞三哥4 vs 東亞四哥3呢個對賽組合係應該同其他三場分開黎講
呢個係第三圈唯一勝負難料既組合

數字球
Like This Page · 18 hrs · Edited ·

原來AFC已於上星期二在Wechat發佈抽籤方法，亦確定與2017亞冠相同。

AFC

On9

大劉同柒羅澳門高官貪汚案單野咁大，觸發起兩地神經線，港澳刑事引渡遲草既事
如果唔係，香港會變成澳門通緝犯天堂，香港特狗、警隊一哥無晒面

我諗澳門通緝犯隨時要著草去台灣

其他隊唔理 含大就中撚硬嫁啦 我話既

有無其他 link

vpn睇啦

恆大同全北都俾咗錢亞洲足協，確保有50%機會同小香港球會同組？

foxsports幾? timetable唔見有

見到啦 但4點半先開始 係4點抽定4半

傑志

這個故事從2008年開始，那是我們首次踏足亞洲賽場，缺乏經驗之下，我們顯得處處碰壁。

過了幾年，我們終於重奪失落47 年的聯賽冠軍，藉此晉身2012年亞協盃，那年我們於十六強不敵迪恩領軍的阿雷馬出局。

如是者，我們繼續出發，一年比一年進步，直到2014年打入四強，亦戰平香港球會出戰亞協盃的最佳紀錄。

那年之後，我們開始參與亞冠盃外圍賽，累積幾年經驗之後，終於在去年打入第三圈，亦即是外圍賽的最後一圈。

蔚山一役相信大家仍然刻骨銘心，一年過去，我們以香港三冠王的身份再次啟航，出戰2018年亞洲賽。

今日下午四時半，一切即將揭盅。

會唔會好似世界盃咁跳番幾隻舞先開始抽？

上知係好on9咁講抽籤規矩
同埋有個歌手唱歌

等々力で交流した香港のイースタンSCのサポーターから祝福のメッセージビデオが届きました。ありがとう！来年もACLで戦おうぜ！
多謝 我 希望 再見 跟 明年 ACL.
#frontale #東方 #港日友好

有片睇

4點半開始, 咁4點9先開機都得啦

冬child

東child

希望下年都入到16強

以傑志呢2年既運氣，應該有靚簽

其實都差唔遠
兩組都係屎

所以之前傑志豬話睇下抽到咩對手而部署季中增兵真係黑人問號
亞冠黎講你抽到咩隊都係低人兩班ga la

仲喺度講解緊抽籤規矩

抽未呀屌

9up一輪是常識吧

好緊張!

話4點9先開始睇原來係早左

抽到權健比恆大好既，本地都差一班
但抽邊隊都係捱打多

黎料

又要拉布
又唔似歐聯抽籤咁好睇

又係呢條友抽？

9up完啦

抽哂西亞狗先

邊度有live?

fox sports 2

攪下個波都唔做

西亞過主啦
冇人想知呀

佢好趕時間, 係咁拎個波出黎就算

到東亞啦

明明大家都知係排籤
搞咁耐做乜

都唔撚係抽 好似內定曬 而家宣布一次咁

韓國

E組！！！

連戲都唔撚交

仆佢個街
背哂咁
紙都未打開已經講緊個名

日本

E組：全北汽車，傑志，天津權健和資格賽第二輪勝者的勝者，大阪櫻花(如櫻花奪得天皇杯，則進入G2，此處替換為柏雷素爾)和資格賽第二輪勝者的勝者

正

E組：
全北汽車
傑志
天津權健和資格賽第二輪勝者的勝者
大阪櫻花(如櫻花奪得天皇杯，則進入G2，此處替換為柏雷素爾)和資格賽第二輪勝者的勝者

I say 傑志！
U say 出線！

傑志！

買基藍馬剷草

出線！

吾反東了

香港東方和越南清化將直接進入第二輪資格賽，爭奪一個第三輪資格賽的名額，勝者和水原三星在第三輪資格賽爭奪一個正賽名額；泰國蒙通聯和馬來西亞柔佛DT也是直接進入第二輪資格賽，爭奪一個第三輪資格賽的名額，勝者和日本聯賽第四順位球隊(如柏雷素爾或其他球隊奪得天皇杯，就是大阪櫻花；如果大阪櫻花奪得天皇杯，就是柏雷素爾)在第三輪資格賽爭奪一個正賽名額

傑志

E組！

有機會偷雞

大球場唔洗淪陷

有冇E組傑志作客日本既日子?

即東方有機同傑志同組？

滿州狗係咪好嬲

求下櫻花輸撚左天皇杯佢 想睇櫻花

布里斯班貓叫係咪G組
係咪對唔到㗎喇

+1

3月6

跟住振興埋我島足球
禾裸 裸姐疹

POT 2對POT 4
即係第三個比賽日作客日本: 3/6-3/7

有乜人睇

天津班球迷應該唔會成堆落黎嘅

即刻去動物園睇下先

唔係
Chow會對權健

貓叫第三圈作客基藍馬朋友隊, 贏到會同傑志一組

柿谷
清武弘嗣
山口螢
杉本健勇

幾時簽返基藍馬倒戈天津

如果東方咁勁過到水原會入H組
同悉尼 申花 鹿島一組

天津上海呢兩班啲氣燄點都冇班滿洲狗咁撚旺盛

門面說話啦 冇理由聽日先開始搵人呀

支持菲狗柔佛殺入正賽

公佈埋個本地球員資格未

Jeonbuk

any thoughts?

起碼要出線啦 俾呢d對手香港霸主

傑志2018亞冠賽程
13/2 客 Playoff 4
20/2 主 全北
6/3 客 Playoff 2
14/3 主 Playoff 2
4/4 主 Playoff 4
18/4 客 全北

sure

易食指數爆燈
咁既對手真係得啖笑

臨時最低限度新自由主義我東球迷:士居

最新！！！

The Latest!!!

等睇 真．广州臨時作客球迷

緬甸嘅撣聯

k league超班
金錢足球
都冇咩機偷到雞

果2日唔起日本，冇得路過添

2月20 賀歲波

咁似香港隊亞洲盃個賽程

都唔算嘅
J緊濟州聯有好多人要停賽（上年打浦和）

我一開始誤入申花吧，就慘嚎緊話入死亡組，有啲人話點解唔中香港

係天津有個傑迷 唔知佢到時撐邊個呢

【亞洲聯賽冠軍盃抽籤儀式】
踏入12月，東方龍獅面臨連場硬仗，除咗要兼顧本地戰線，球隊將會喺1月出戰亞冠盃第二圈外圍賽。教練陳婉婷今日（12月6日）以領隊身分代表本會出席亞冠盃分組賽抽籤儀式及工作坊，務求吸取去季經驗，再次喺亞冠盃舞台挑戰亞洲列強。

playoff round 中澳對決咁多年都係客隊贏
自行參透

踢完頭三輪0分既機會係95%

黃洋大哥個心願始終了結唔到

牛丸講野都正氣過嗰件垃圾好多
對上一次訪問又係到話人地急於組軍 又話人地冇主帥咁

FF: 如果賓賓+柔佛出線

個天皇盃幾時踢？

屍徒
野又唔識講，波又唔識教

1月1日先決賽 佢地傳統黎

好想去大阪睇傑志呀

上季附加賽贏過
有泰維斯嘅上海申花

[url]

afc疑似又搬龍門

Player Status
28.1. Each Participating Club may register three (3) non-citizen or foreign Participating
Players. Each Participating Club may register one (1) additional non-citizen or foreign
Participating Player who has the nationality of a Member Association.
28.1.1. Any Participating Player who has acquired citizenship (e.g. through
naturalisation) and wishes to participate in the Competition utilising that
nationality must demonstrate:
28.1.1.1. that the citizenship was acquired more than five (5) years before
MD1 of the Group Stage of the Competition.
28.1.2. Any Participating Player who is eligible to represent more than one (1) Football
Association on account of his citizenship of one (1) country (e.g. a Chinese
citizen may be eligible to represent three (3) different Member Associations)
and wishes to participate in the Competition utilising the nationality of a
Member Association must demonstrate one (1) of the following:
28.1.2.1. that he has participated in an official competition for a
representative team of the relevant Member Association; or
28.1.2.2. that he was eligible to participate for a representative team of
the relevant Member Association in accordance with the FIFA
Regulations Governing the Application of the Statutes at least one
(1) year before MD1 of the Group Stage of the Competition.

上年申花都諗住贏硬附加賽

on9支那狗 而家係我地抽中支那最廢個隊 我地有著數就真

正常 你當人好籤 人哋都咁睇你

抽咩中 佢地入到先算啦

全北個場離首爾釜山好遠，辛苦去做死士班傑迷

滿州人憤怒了

大馬國家隊主教練芬加達辭職

因為佢個網尋日改版
喺cloud上面既文件唔係最update
你入去AFC Club Competition Ranking嗰頁
個排名係舊年既

變返 version 1

上次有踢國家隊就唔使過泠河份野就變返error
[url]

咁東方都應該出到

屌

同KIM差唔多水平

即係入籍兵都係要等最少5年先可以用本地身份打亞洲賽

睇AFC搞波真係算9數

分分鐘afc不停搬龍門，等下年先firm

以領隊身份 屍徒

kiki過D料比傑志先啦

咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家分組賽見

無西班牙三子 無啦無啦

天津全北個主場一樣山卡啦咁遠

傑志會唔會冇足夠球員打亞冠
後備席留白

都話佢個網尋日改版
喺cloud既文件唔係最update
連嗰d咩competition calendar/Calendar of Meetings都唔係最新

首爾坐ktx過去快d?

虐老

AFC

應該唔會好似上年牛榮咁踢到就黎嘔白泡

傑志正身處晉級16強的位置!

之前係咪competition committee未approve就upload上去

朝令夕改

今次似係技術問題

可能afc 已經wechat左比各球會呢

時間可否一直停留係呢個時間

其實最初都 approve 左
Version 1
//These Regulations were ratified by the AFC Executive Committee on Wednesday, 13 September 2017 and came into force immediately.//

今次都好 on9
無搞返掂 D links 同個 cloud 就改版

咁一句講哂三子踢唔踢得

而家老班牙三老係亞冠當本地定外援？

幾乎年年都撞板

傑志主教練朱志光在抽籤後表示：「感覺平靜，因為在亞冠的對手根本沒有強弱之分。去年在外圍賽作客蔚山現代，希望球員記得有這一場比賽，過程中我們做得不錯，就算在作客環境都證明到球員有一定能力，可在場上做出一些正面的事。」另外，由於同組尚有兩隊對手要由外圍賽決出，朱sir表示，要慢慢研究策略，因為不同時間和天氣都有影響；已知對手全北汽車擁有多位南韓國腳，但朱sir指全北與中超球隊相比，外援能力有別，故抽中這對手是是好壞參半。

無忘亞協四強膠鵬度位輸罰球

唔問埋佢知唔知三子保連奴出唔出得?

你問afc都未必覆得實你啦

想睇佢有無炒車

全北現代淨係ban上季參賽
今季就無事番?

傑志攞到分永不反東[black](司徒帶隊既)[/black]

yes

我願意用三年命換傑志亞冠拎到三分

好似外援 亞冠本地好似要護照持有一年
上年閪方羅拔圖唔夠一年都當外援

而家講緊 afc 之前有份文件話踢過國家隊唔洗過冷河就可以以本土球員身份踢亞冠，但份野而家又變翻最初 version

卡希爾離隊 傑志會唔會簽卡希爾打亞冠

大家都係等睇我表演啦

佢之前出過9月13號個亞援抵壘政策
唔會無端端就無咗
大家等多一等

話 afc 係偽專業機構真係無撚錯

垃圾西亞狗可以有幾多文明